var words = 
[
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "Adam",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَىٰ آدَمَ وَنُوحًا وَآلَ إِبْرَاهِيمَ وَآلَ عِمْرَانَ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(of) Adam",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِنْدَ اللَّهِ كَمَثَلِ آدَمَ خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَىٰ آدَمَ وَنُوحًا وَآلَ إِبْرَاهِيمَ وَآلَ عِمْرَانَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِمَ تُحَاجُّونَ فِي إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīmu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ إِبْرَاهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِنْ كَانَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "with Ibrahim",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "bi-ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوْلَى النَّاسِ بِإِبْرَاهِيمَ لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ آمَنَّا بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ عَلَيْنَا وَمَا أُنْزِلَ عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فِيهِ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ مَقَامُ إِبْرَاهِيمَ وَمَنْ دَخَلَهُ كَانَ آمِنًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأْتُوا",
        "answer": "So bring",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِالتَّوْرَاةِ فَاتْلُوهَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَأْتُوكُمْ",
        "answer": "and they come upon you",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayatūkum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا وَيَأْتُوكُمْ مِنْ فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "will bring",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَنَا",
        "answer": "he brings to us",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyanā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَوْا",
        "answer": "(they have) brought",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ataw",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَا أَتَوْا وَيُحِبُّونَ أَنْ يُحْمَدُوا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ وَالْأُمِّيِّينَ أَأَسْلَمْتُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْتِي",
        "answer": "You give",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tu'tī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ مَالِكَ الْمُلْكِ تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ وَتَنْزِعُ الْمُلْكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْتَىٰ",
        "answer": "is given",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْهُدَىٰ هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتِيتُمْ",
        "answer": "was given to you",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtītum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْهُدَىٰ هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيهِ",
        "answer": "He gives it",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tīhi",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيَهُ",
        "answer": "gives him",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tiyahu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُؤْتِيَهُ اللَّهُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْتُكُمْ",
        "answer": "I (have) given you",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytukum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ النَّبِيِّينَ لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتِيَ",
        "answer": "was given",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtiya",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَالنَّبِيُّونَ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُؤْتِهِ",
        "answer": "We will give him",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "nu'tihi",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُؤْتِهِ",
        "answer": "We will give him",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "nu'tihi",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الْآخِرَةِ نُؤْتِهِ مِنْهَا وَسَنَجْزِي الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآتَاهُمُ",
        "answer": "So gave them",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faātāhumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاهُمُ",
        "answer": "bestowed them",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَرِحِينَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاهُمُ",
        "answer": "(has) given them",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ هُوَ خَيْرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتِنَا",
        "answer": "grant us",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātinā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِثْمًا",
        "answer": "(in) sins",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "ith'man",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ لِيَزْدَادُوا إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahum",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرُ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajru",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَجَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرَ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajra",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرٌ",
        "answer": "(is) a reward ",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrun",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا مِنْهُمْ وَاتَّقَوْا أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرٌ",
        "answer": "(is a) reward",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrun",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُجُورَكُمْ",
        "answer": "your reward",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrakum",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرُهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajruhum",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤَجَّلًا",
        "answer": "determined",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "mu-ajjalan",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤَجَّل",
        "waznEnglish": "determined time",
        "waznTlit": "mu-ajjal",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدٌ",
        "answer": "(to) one ",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadun",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْهُدَىٰ هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "any",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدِهِمْ",
        "answer": "any one of them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadihim",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ بِهِ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُونَ عَلَىٰ أَحَدٍ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمُ",
        "answer": "so seized them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahumu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "took",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ النَّبِيِّينَ لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ وَحِكْمَةٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخَذْتُمْ",
        "answer": "and take",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadhtum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالَ أَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِي قَالُوا أَقْرَرْنَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "took",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذِ",
        "answer": "take",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhi",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا يَتَّخِذِ الْمُؤْمِنُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذَ",
        "answer": "take",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "you take",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَنْ تَتَّخِذُوا الْمَلَائِكَةَ وَالنَّبِيِّينَ أَرْبَابًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَتَّخِذَ",
        "answer": "and take",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wayattakhidha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُخَرُ",
        "answer": "and others",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wa-ukharu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ هُنَّ أُمُّ الْكِتَابِ وَأُخَرُ مُتَشَابِهَاتٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُخْرَىٰ",
        "answer": "and another",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wa-ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فِئَةٌ تُقَاتِلُ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُمْ مِثْلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَاكُمْ",
        "answer": "(from) behind you",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rākum",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِي أُخْرَاكُمْ فَأَثَابَكُمْ غَمًّا بِغَمٍّ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and (in) the Hereafter",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and (in) the Hereafter",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " اسْمُهُ الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and (in) the Hereafter",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْتَغِ غَيْرَ الْإِسْلَامِ دِينًا فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِي الْآخِرَةِ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الْآخِرَةِ نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(in) the Hereafter",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " مَنْ يُرِيدُ الدُّنْيَا وَمِنْكُمْ مَنْ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آخِرَهُ",
        "answer": "(at) its end",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhirahu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ وَاكْفُرُوا آخِرَهُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِخْوَانًا",
        "answer": "brothers",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wānan",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُمْ بِنِعْمَتِهِ إِخْوَانًا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِإِخْوَانِهِمْ",
        "answer": "about their brothers",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "li-ikh'wānihim",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ كَفَرُوا وَقَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِإِخْوَانِهِمْ",
        "answer": "about their brothers",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "li-ikh'wānihim",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ وَقَعَدُوا لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤَدِّهِ",
        "answer": "he will return it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 25,
        "tlit": "yu-addihi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِقِنْطَارٍ يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُؤَدِّ",
        "waznEnglish": "to discharge, to deliver",
        "waznTlit": "yu-addi",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤَدِّهِ",
        "answer": "he will return it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 25,
        "tlit": "yu-addihi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَا يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُؤَدِّ",
        "waznEnglish": "to discharge, to deliver",
        "waznTlit": "yu-addi",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "[when]",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ امْرَأَتُ عِمْرَانَ رَبِّ إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتِ الْمَلَائِكَةُ يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَامَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ الْمَلَائِكَةُ يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ اللَّهُ يَا عِيسَىٰ إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "[when]",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَيَأْمُرُكُمْ بِالْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ النَّبِيِّينَ لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ وَحِكْمَةٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ هَمَّتْ طَائِفَتَانِ مِنْكُمْ أَنْ تَفْشَلَا وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ اللَّهُ وَعْدَهُ إِذْ تَحُسُّونَهُمْ بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُونَ عَلَىٰ أَحَدٍ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "as",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَاهُمْ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوا آمَنَّا وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوا آمَنَّا وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ وَعَصَيْتُمْ مِنْ بَعْدِ مَا أَرَاكُمْ مَا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا فِي الْأَرْضِ أَوْ كَانُوا غُزًّى لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by (the) permission",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " كَهَيْئَةِ الطَّيْرِ فَأَنْفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by (the) permission",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by (the) permission",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِهِ",
        "answer": "by His permission",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'nihi",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ اللَّهُ وَعْدَهُ إِذْ تَحُسُّونَهُمْ بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبِإِذْنِ",
        "answer": "(was) by (the) permission",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "fabi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُوذُوا",
        "answer": "and were harmed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "waūdhū",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ هَاجَرُوا وَأُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأُوذُوا فِي سَبِيلِي",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذًى",
        "answer": "a hurt",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "adhan",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوكُمْ إِلَّا أَذًى وَإِنْ يُقَاتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذًى",
        "waznEnglish": "ailment, trouble, hurt",
        "waznTlit": "adhan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذًى",
        "answer": "hurtful things",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "adhan",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذًى",
        "waznEnglish": "ailment, trouble, hurt",
        "waznTlit": "adhan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَيْءٌ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ دِينِ اللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "earth",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضُ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍu",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَتَفَكَّرُونَ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْحَاقَ",
        "answer": "and Isaac",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "wa-is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ آمَنَّا بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ عَلَيْنَا وَمَا أُنْزِلَ عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَالْأَسْبَاطِ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَنِّي قَدْ جِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلُ",
        "answer": "Israel",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīlu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ مِنْ قَبْلِ أَنْ تُنَزَّلَ التَّوْرَاةُ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْمَاعِيلَ",
        "answer": "and Ishmael",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 44,
        "tlit": "wa-is'māʿīla",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِسْمَاعِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْمَاعِيل",
        "waznEnglish": "Ishmael",
        "waznTlit": "is'māʿīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِصْرِي",
        "answer": "My Covenant",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 48,
        "tlit": "iṣ'rī",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَالَ أَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِي",
        "rootWord": "أ ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ص ر",
        "waznEnglish": "burden, covenant",
        "waznTlit": "hamza ṣād rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِي بُيُوتِكُمْ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوا",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُهُ",
        "answer": "consumes it",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takuluhu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ النَّارُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَلَّفَ",
        "answer": "then He made friendship",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "fa-allafa",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُمْ بِنِعْمَتِهِ إِخْوَانًا",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلَّفَ",
        "waznEnglish": "to join, to reconcile",
        "waznTlit": "allafa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلَافٍ",
        "answer": "thousand[s]",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "ālāfin",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ بِثَلَاثَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلَافٍ",
        "answer": "thousand[s]",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "ālāfin",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّا أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَنْ تَمَسَّنَا النَّارُ إِلَّا أَيَّامًا مَعْدُودَاتٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ اللَّهِ فِي شَيْءٍ إِلَّا أَنْ تَتَّقُوا مِنْهُمْ تُقَاةً",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَتِ التَّوْرَاةُ وَالْإِنْجِيلُ إِلَّا مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَا يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَائِمًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ وَمَنْ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِ الرُّسُلُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْمِنُوا إِلَّا لِمَنْ تَبِعَ دِينَكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوكُمْ إِلَّا أَذًى وَإِنْ يُقَاتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوا إِلَّا بِحَبْلٍ مِنَ اللَّهِ وَحَبْلٍ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَوِّرُكُمْ فِي الْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "For those who",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ وَالْأُمِّيِّينَ أَأَسْلَمْتُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِالْقِسْطِ مِنَ النَّاسِ فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones who ",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) that which",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِأُحِلَّ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي حُرِّمَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(to) those who",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَلَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lalladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوْلَى النَّاسِ بِإِبْرَاهِيمَ لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوْلَى النَّاسِ بِإِبْرَاهِيمَ لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ وَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "in what",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ وَاكْفُرُوا آخِرَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَأَيْمَانِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَمَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَلَّذِي",
        "answer": "(is) the one which",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lalladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ تَفَرَّقُوا وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنْقَلِبُوا خَائِبِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا النَّارَ الَّتِي أُعِدَّتْ لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُنْفِقُونَ فِي السَّرَّاءِ وَالضَّرَّاءِ وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَمْحَقَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتُمْ أَنْ تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who ",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 57,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَلَّوْا مِنْكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَخْذُلْكُمْ فَمَنْ ذَا الَّذِي يَنْصُرُكُمْ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ نَافَقُوا وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ وَقَعَدُوا لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَمْوَاتًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِينَ",
        "answer": "about those who",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَبْشِرُونَ بِالَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا بِهِمْ مِنْ خَلْفِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِلَّهِ وَالرَّسُولِ مِنْ بَعْدِ مَا أَصَابَهُمُ الْقَرْحُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا مِنْهُمْ وَاتَّقَوْا أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالَ لَهُمُ النَّاسُ إِنَّ النَّاسَ قَدْ جَمَعُوا لَكُمْ فَاخْشَوْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ الَّذِينَ يُسَارِعُونَ فِي الْكُفْرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اشْتَرَوُا الْكُفْرَ بِالْإِيمَانِ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ هُوَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِالَّذِي",
        "answer": "and with what",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wabi-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ قَدْ جَاءَكُمْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِي بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالَّذِي قُلْتُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(from) those who",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(that) those who",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَا أَتَوْا وَيُحِبُّونَ أَنْ يُحْمَدُوا بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "So those who",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ هَاجَرُوا وَأُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأُوذُوا فِي سَبِيلِي وَقَاتَلُوا وَقُتِلُوا لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1444",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1445",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1446",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whose",
        "pcklId": "1447",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ اسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whose",
        "pcklId": "1448",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ ابْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِي رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "God",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَاللَّهُ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَيْءٌ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُ إِلَّا اللَّهُ وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فِئَةٌ تُقَاتِلُ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُمْ مِثْلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "but Allah ",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الْمَآبِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَرِضْوَانٌ مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَرِضْوَانٌ مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الدِّينَ عِنْدَ اللَّهِ الْإِسْلَامُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِآيَاتِ اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِآيَاتِ اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِنْ حَاجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِيَ لِلَّهِ وَمَنِ اتَّبَعَنِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ اللَّهِ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ تُخْفُوا مَا فِي صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ رَءُوفٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَىٰ آدَمَ وَنُوحًا وَآلَ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةً بَعْضُهَا مِنْ بَعْضٍ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي وَضَعْتُهَا أُنْثَىٰ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَسَيِّدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ اللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ وَاصْطَفَاكِ عَلَىٰ نِسَاءِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ اسْمُهُ الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكِ اللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَأَنْفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَجِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ الْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " آمَنَّا بِاللَّهِ وَاشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا وَمَكَرَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ اللَّهُ يَا عِيسَىٰ إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِنْدَ اللَّهِ كَمَثَلِ آدَمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَلْ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَى الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ الْقَصَصُ الْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا اللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلِمَ تُحَاجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ وَاللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا النَّبِيُّ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَأَنْتُمْ تَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah ",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْهُدَىٰ هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِ وَاتَّقَىٰ فَإِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَأَيْمَانِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُؤْتِيَهُ اللَّهُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ النَّبِيِّينَ لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ وَحِكْمَةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ دِينِ اللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ آمَنَّا بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ عَلَيْنَا وَمَا أُنْزِلَ عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ اللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فَإِنَّ اللَّهَ بِهِ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And (due) to Allah",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ عَلَى النَّاسِ حِجُّ الْبَيْتِ مَنِ اسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "while Allah",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَاللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا اللَّهُ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنْتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ آيَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "527",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْتَصِمْ بِاللَّهِ فَقَدْ هُدِيَ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "528",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "529",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِحَبْلِ اللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "531",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ ابْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِي رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And to Allah (belongs)",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوا إِلَّا بِحَبْلٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَحَبْلٍ مِنَ النَّاسِ وَبَاءُوا بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ آنَاءَ اللَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا يَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَلَنْ يُكْفَرُوهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قُلْ مُوتُوا بِغَيْظِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "548",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "but Allah",
        "pcklId": "549",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ هَمَّتْ طَائِفَتَانِ مِنْكُمْ أَنْ تَفْشَلَا وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "551",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ اللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنْتُمْ أَذِلَّةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "552",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْتُمْ أَذِلَّةٌ فَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "554",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And to Allah (belongs)",
        "pcklId": "555",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "556",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "557",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "558",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "559",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ وَالْعَافِينَ عَنِ النَّاسِ وَاللَّهُ يُحِبُّ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "560",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "561",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ وَمَنْ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "562",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "563",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "564",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَمْحَقَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتُمْ أَنْ تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَنْقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَنْ يَضُرَّ اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَسَيَجْزِي اللَّهُ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا ضَعُفُوا وَمَا اسْتَكَانُوا وَاللَّهُ يُحِبُّ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُحِبُّ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ خَيْرُ النَّاصِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ اللَّهُ وَعْدَهُ إِذْ تَحُسُّونَهُمْ بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا عَنْكُمْ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "about Allah",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ ظَنَّ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْأَمْرَ كُلَّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 64,
        "arabicAyah": " وَلِيَبْتَلِيَ اللَّهُ مَا فِي صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 72,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا اللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا اللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ اللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُتِلْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوْ مُتُّمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مُتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى اللَّهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَبِمَا رَحْمَةٍ مِنَ اللَّهِ لِنْتَ لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ يَنْصُرْكُمُ اللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "594",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَمَنِ اتَّبَعَ رِضْوَانَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "599",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَقَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "600",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ مِنْ عِنْدِ أَنْفُسِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "602",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوِ ادْفَعُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "603",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَفْوَاهِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ وَاللَّهُ أَعْلَمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "604",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَمْوَاتًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "605",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَرِحِينَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِلَّهِ وَالرَّسُولِ مِنْ بَعْدِ مَا أَصَابَهُمُ الْقَرْحُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَزَادَهُمْ إِيمَانًا وَقَالُوا حَسْبُنَا اللَّهُ وَنِعْمَ الْوَكِيلُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَانْقَلَبُوا بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ لَمْ يَمْسَسْهُمْ سُوءٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا رِضْوَانَ اللَّهِ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا رِضْوَانَ اللَّهِ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ اللَّهُ لِيَذَرَ الْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى الْغَيْبِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَجْتَبِي مِنْ رُسُلِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ ثَوَابًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah ",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " ثَوَابًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الثَّوَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ لِلْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَمَنْ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْهِمْ خَاشِعِينَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَا يَشْتَرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُمَّ",
        "answer": "O Allah",
        "pcklId": "2846",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahuma",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ مَالِكَ الْمُلْكِ تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّهُمَّ",
        "waznEnglish": "O Allah",
        "waznTlit": "allahumma",
        "waznType": "Form of address",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْلُونَكُمْ",
        "answer": "they will spare you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 62,
        "tlit": "yalūnakum",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا",
        "rootWord": "أ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْلُ",
        "waznEnglish": "to spare",
        "waznTlit": "yalu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "and to",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَنِّي قَدْ جِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ الْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to Myself",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ اللَّهُ يَا عِيسَىٰ إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "on",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to Me",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِقِنْطَارٍ يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَا يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "at them",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and towards Him",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to [it]",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ عَلَى النَّاسِ حِجُّ الْبَيْتِ مَنِ اسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْتَصِمْ بِاللَّهِ فَقَدْ هُدِيَ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَسَارِعُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 61,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَإِلَى",
        "answer": "surely to",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "la-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مُتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى اللَّهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "from us",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ النَّارُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَمَنْ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them ",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْهِمْ خَاشِعِينَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتُمْ أَنْ تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ جَاهَدُوا مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَدًا",
        "answer": "(was) a distance",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 68,
        "tlit": "amadan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا عَمِلَتْ مِنْ سُوءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُ أَمَدًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "أ م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ م د",
        "waznEnglish": "distance, time, term",
        "waznTlit": "hamza mīm dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُونَ",
        "answer": "order",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamurūna",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِالْقِسْطِ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْمُرَكُمْ",
        "answer": "he will order you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamurakum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَنْ تَتَّخِذُوا الْمَلَائِكَةَ وَالنَّبِيِّينَ أَرْبَابًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَأْمُرُكُمْ",
        "answer": "Would he order you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "ayamurukum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَيَأْمُرُكُمْ بِالْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَأْمُرُونَ",
        "answer": "[and] enjoining",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wayamurūna",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْمُرُونَ",
        "answer": "enjoining",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamurūna",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَأْمُرُونَ",
        "answer": "and they enjoin",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wayamurūna",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمُورُ",
        "answer": "the matters",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the decision",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَكَ مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِنَا",
        "answer": "our affairs",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrinā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِي أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the order",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ هَلْ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرَ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amra",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْأَمْرَ كُلَّهُ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ مَا لَا يُبْدُونَ لَكَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 46,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ مَا قُتِلْنَا هَاهُنَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَاعْفُ عَنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمُورِ",
        "answer": "(of) determination",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمُّ",
        "answer": "the foundation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ هُنَّ أُمُّ الْكِتَابِ وَأُخَرُ مُتَشَابِهَاتٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأُمِّيِّينَ",
        "answer": "and the unlettered people",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "wal-umiyīna",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ وَالْأُمِّيِّينَ أَأَسْلَمْتُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمِّىّ",
        "waznEnglish": "unlettered, unable to read",
        "waznTlit": "ummiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمِّيِّينَ",
        "answer": "the unlettered people",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "l-umiyīna",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَيْسَ عَلَيْنَا فِي الْأُمِّيِّينَ سَبِيلٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمِّىّ",
        "waznEnglish": "unlettered, unable to read",
        "waznTlit": "ummiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٌ",
        "answer": "[a] people",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "(of) people",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كُنْتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٌ",
        "answer": "(is) a community",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "Then as for",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "Then as for",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "And as for",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "As for",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ اسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "But as for",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ ابْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِي رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْمَنْهُ",
        "answer": "you entrust him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tamanhu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِقِنْطَارٍ يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْمَنْهُ",
        "answer": "you entrust him",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tamanhu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَا يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "(have) believed",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "we believe[d]",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ آمَنَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "we believe[d]",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا بِمَا أَنْزَلْتَ وَاتَّبَعْنَا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ وَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنُوا",
        "answer": "Believe",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْمِنُوا إِلَّا لِمَنْ تَبِعَ دِينَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتُؤْمِنُنَّ",
        "answer": "you must believe",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "latu'minunna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَكُمْ رَسُولٌ مُصَدِّقٌ لِمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِ وَلَتَنْصُرُنَّهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believed",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ آمَنَّا بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ عَلَيْنَا وَمَا أُنْزِلَ عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُؤْمِنُونَ",
        "answer": "and believing",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "watu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَوْ آمَنَ أَهْلُ الْكِتَابِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "They believe",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُؤْمِنُونَ",
        "answer": "and you believe",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "watu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ أُولَاءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِالْكِتَابِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوا آمَنَّا وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَمْحَقَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآمِنُوا",
        "answer": "so believe",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāminū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا فَلَكُمْ أَجْرٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "you believe",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُؤْمِنَ",
        "answer": "we (should) believe",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "nu'mina",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنُوا",
        "answer": "Believe",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ أَنْ آمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآمَنَّا",
        "answer": "so we have believed",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ أَنْ آمِنُوا بِرَبِّكُمْ فَآمَنَّا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَمَنْ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَنَةً",
        "answer": "security ",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amanatan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْزَلَ عَلَيْكُمْ مِنْ بَعْدِ الْغَمِّ أَمَنَةً نُعَاسًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amanat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنًا",
        "answer": "safe",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فِيهِ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ مَقَامُ إِبْرَاهِيمَ وَمَنْ دَخَلَهُ كَانَ آمِنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āmin",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانِهِمْ",
        "answer": "their belief",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānihim",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانِهِمْ",
        "answer": "their belief",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānihim",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانِكُمْ",
        "answer": "your belief",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānikum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانِكُمْ",
        "answer": "your belief",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānikum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْإِيمَانِ",
        "answer": "to the faith",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'īmāni",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَانِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانًا",
        "answer": "(in) faith",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّاسَ قَدْ جَمَعُوا لَكُمْ فَاخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَانًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْإِيمَانِ",
        "answer": "with the faith",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bil-īmāni",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اشْتَرَوُا الْكُفْرَ بِالْإِيمَانِ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْإِيمَانِ",
        "answer": "to the faith",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'īmāni",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ أَنْ آمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا يَتَّخِذِ الْمُؤْمِنُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا يَتَّخِذِ الْمُؤْمِنُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "660",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "(are) [the] believers",
        "pcklId": "661",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مِنْهُمُ الْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "662",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "663",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "to the believers",
        "pcklId": "664",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "665",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا وَلَا تَحْزَنُوا وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "666",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا عَنْكُمْ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "667",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "668",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "669",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ وَلِيَعْلَمَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "670",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ اللَّهُ لِيَذَرَ الْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْثَىٰ",
        "answer": "a female",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "unthā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّي وَضَعْتُهَا أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالْأُنْثَىٰ",
        "answer": "like the female",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "kal-unthā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ الذَّكَرُ كَالْأُنْثَىٰ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْثَىٰ",
        "answer": "female",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "unthā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنِّي لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "From where",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "From where",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمَّا أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُمْ مِثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آنَاءَ",
        "answer": "(in the) hours",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "ānāa",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ آنَاءَ اللَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَآء",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "ānā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تُحَاجُّونَ فِي إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَدَّتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَلْبِسُونَ الْحَقَّ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِقِنْطَارٍ يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلُ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَوْ آمَنَ أَهْلُ الْكِتَابِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِكَ",
        "answer": "your household",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlika",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَمَنْ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَآبِ",
        "answer": "[the] abode to return",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "l-maābi",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الْمَآبِ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "maāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) First",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "men",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّا أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for the owners",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُولُو",
        "answer": "and owners",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "wa-ulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for men",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(of the) people",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآلَ",
        "answer": "and (the) family",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "waāla",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَىٰ آدَمَ وَنُوحًا وَآلَ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآلَ",
        "answer": "and (the) family",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "waāla",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَآلَ عِمْرَانَ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلِهِ",
        "answer": "its interpretation",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīlihi",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ ابْتِغَاءَ الْفِتْنَةِ وَابْتِغَاءَ تَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلَهُ",
        "answer": "its interpretation",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīlahu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاهُمُ",
        "answer": "and their refuge",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawāhumu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاهُ",
        "answer": "and his abode",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawāhu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَأْوَاهُمْ",
        "answer": "their abode",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "mawāhum",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤَيِّدُ",
        "answer": "supports",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 88,
        "tlit": "yu-ayyidu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِ مَنْ يَشَاءُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "أ ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيَّدَ",
        "waznEnglish": "to support, to strengthen",
        "waznTlit": "ayyada",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Verses",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "(are) Verses",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَ لَكُمْ آيَةٌ فِي فِئَتَيْنِ الْتَقَتَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Verses",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِآيَاتِ اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Signs (of)",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَتُكَ",
        "answer": "your sign",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatuka",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "with a sign",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَنِّي قَدْ جِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "(is) surely a sign",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "with a sign",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَجِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ الْآيَاتِ وَالذِّكْرِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "[in] the Signs",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَأَنْتُمْ تَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "(are) signs",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فِيهِ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ مَقَامُ إِبْرَاهِيمَ وَمَنْ دَخَلَهُ كَانَ آمِنًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Verses",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَاللَّهُ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنْتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ آيَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are the) Verses",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Verses",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ الْأَنْبِيَاءَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ آنَاءَ اللَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ الْآيَاتِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "(are) surely Signs",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "[with] (the) Verses",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " خَاشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "[and] an evil",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَمَنِ اتَّبَعَ رِضْوَانَ اللَّهِ كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبِئْسَ",
        "answer": "And wretched",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "fabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "[and] a wretched",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْخَلُونَ",
        "answer": "withhold",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "yabkhalūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ هُوَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَخِلُوا",
        "answer": "they withheld",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "bakhilū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا بِهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَتِ",
        "answer": "(has become) apparent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "badati",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ بَدَتِ الْبَغْضَاءُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ وَمَا تُخْفِي صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبْدُوهُ",
        "answer": "you disclose it ",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "tub'dūhu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ تُخْفُوا مَا فِي صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْدُونَ",
        "answer": "they reveal",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "yub'dūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " يُخْفُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ مَا لَا يُبْدُونَ لَكَ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُبْرِئُ",
        "answer": "And I cure",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "wa-ub'ri-u",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُبْرِئُ",
        "waznEnglish": "to heal, to cure",
        "waznTlit": "tub'ri-u",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْرَارِ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-abrāri",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّئَاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ الْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْأَبْرَارِ",
        "answer": "for the righteous",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "lil'abrāri",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " نُزُلًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ لِلْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبِرَّ",
        "answer": "[the] righteousness",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bira",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَنْ تَنَالُوا الْبِرَّ حَتَّىٰ تُنْفِقُوا مِمَّا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "birr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبَرَزَ",
        "answer": "surely (would have) come out",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 115,
        "tlit": "labaraza",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 56,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ",
        "rootWord": "ب ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَزَ",
        "waznEnglish": "to come forth, to go out",
        "waznTlit": "baraza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْرَصَ",
        "answer": "and the leper",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 116,
        "tlit": "wal-abraṣa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ر ص",
        "waznEnglish": "and the leper",
        "waznTlit": "bā rā ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَارَكًا",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakan",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبَشِّرْهُمْ",
        "answer": "then give them tidings",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "fabashir'hum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِالْقِسْطِ مِنَ النَّاسِ فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبَشِّرُكَ",
        "answer": "gives you glad tidings",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "yubashiruka",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَسَيِّدًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبَشِّرُكِ",
        "answer": "gives you glad tidings",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "yubashiruki",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ الْمَلَائِكَةُ يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَبْشِرُونَ",
        "answer": "and they receive good tidings",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wayastabshirūna",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَبْشِرُونَ بِالَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا بِهِمْ مِنْ خَلْفِهِمْ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَبْشِرُ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "yastabshiru",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَبْشِرُونَ",
        "answer": "They receive good tidings",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "yastabshirūna",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَبْشِرُ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "yastabshiru",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "any man",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَشَرٍ",
        "answer": "for a human",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "libasharin",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُؤْتِيَهُ اللَّهُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُشْرَىٰ",
        "answer": "(as) good news",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bush'rā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارِ",
        "answer": "(of) vision",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāri",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَأَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَرِضْوَانٌ مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَاطِلِ",
        "answer": "with the falsehood",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bil-bāṭili",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَلْبِسُونَ الْحَقَّ بِالْبَاطِلِ وَتَكْتُمُونَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَاطِلًا",
        "answer": "(in) vain",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bāṭilan",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِطَانَةً",
        "answer": "(as) intimates",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "biṭānatan",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِطَانَة",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "biṭānat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَطْنِي",
        "answer": "my womb",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "baṭnī",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّي",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعَثَ",
        "answer": "He raised",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿatha",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَقَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَنْ حَاجَّكَ فِيهِ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِمَ تُحَاجُّونَ فِي إِبْرَاهِيمَ وَمَا أُنْزِلَتِ التَّوْرَاةُ وَالْإِنْجِيلُ إِلَّا مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ تَفَرَّقُوا وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ وَعَصَيْتُمْ مِنْ بَعْدِ مَا أَرَاكُمْ مَا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْزَلَ عَلَيْكُمْ مِنْ بَعْدِ الْغَمِّ أَمَنَةً نُعَاسًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after Him",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَخْذُلْكُمْ فَمَنْ ذَا الَّذِي يَنْصُرُكُمْ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِلَّهِ وَالرَّسُولِ مِنْ بَعْدِ مَا أَصَابَهُمُ الْقَرْحُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَيَأْمُرُكُمْ بِالْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَوَلَّىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ اسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعِيدًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdan",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا عَمِلَتْ مِنْ سُوءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُ أَمَدًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُهَا",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةً بَعْضُهَا مِنْ بَعْضٍ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةً بَعْضُهَا مِنْ بَعْضٍ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِأُحِلَّ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي حُرِّمَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُنَا",
        "answer": "some of us",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍunā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "(to) others",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَعْضِ",
        "answer": "for some",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍi",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "each of you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ بَعْضُكُمْ مِنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "(the) other",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ بَعْضُكُمْ مِنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَغْضَاءُ",
        "answer": "the hatred",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 144,
        "tlit": "l-baghḍāu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَدْ بَدَتِ الْبَغْضَاءُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ وَمَا تُخْفِي صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ب غ ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ض",
        "waznEnglish": "the hatred",
        "waznTlit": "bā ghayn ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْغُونَ",
        "answer": "they seek",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabghūna",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ دِينِ اللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْغُونَهَا",
        "answer": "seeking (to make) it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabghūnahā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْتَغِ",
        "answer": "seeks",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabtaghi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْتَغِ غَيْرَ الْإِسْلَامِ دِينًا فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْيًا",
        "answer": "out of envy",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghyan",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ابْتِغَاءَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'tighāa",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ ابْتِغَاءَ الْفِتْنَةِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَابْتِغَاءَ",
        "answer": "and seeking",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wa-ib'tighāa",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَابْتِغَاءَ تَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِبْكَارِ",
        "answer": "and (in) the morning",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "wal-ib'kāri",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِبْكَٰر",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "ib'kār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبِلَادِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-bilādi",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَغَنِيَ",
        "answer": "has reached me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balaghaniya",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ وَامْرَأَتِي عَاقِرٌ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "(is) to [the] convey",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتُبْلَوُنَّ",
        "answer": "You will certainly be tested",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "latub'lawunna",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَتُبْلَوُنَّ فِي أَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْلِىَ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "yub'liya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَبْتَلِيَكُمْ",
        "answer": "so that He may test you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "liyabtaliyakum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَلَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to test, to try",
        "waznTlit": "ib'talā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَبْتَلِيَ",
        "answer": "And that might test",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "waliyabtaliya",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 63,
        "arabicAyah": " وَلِيَبْتَلِيَ اللَّهُ مَا فِي صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَلَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to test, to try",
        "waznTlit": "ib'talā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ابْنُ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ub'nu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ اسْمُهُ الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَنَا",
        "answer": "our sons",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāanā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ وَنِسَاءَنَا وَنِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبْنَاءَكُمْ",
        "answer": "and your sons",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-abnāakum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ وَنِسَاءَنَا وَنِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَنِينَ",
        "answer": "and [the] sons",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wal-banīna",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَنِّي قَدْ جِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَنِي",
        "answer": "for (the) Children",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "libanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبْتَهِلْ",
        "answer": "let us pray humbly",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 163,
        "tlit": "nabtahil",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَلْ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَى الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ب ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ه ل",
        "waznEnglish": "to pray humbly",
        "waznTlit": "bā hā lām",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَاءُوا",
        "answer": "And they incurred",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "wabāū",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَبَاءُوا بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الْمَسْكَنَةُ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَآءَ",
        "waznEnglish": "to incur, to turn back",
        "waznTlit": "bāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَاءَ",
        "answer": "draws",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "bāa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَمَنِ اتَّبَعَ رِضْوَانَ اللَّهِ كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَآءَ",
        "waznEnglish": "to incur, to turn back",
        "waznTlit": "bāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبَوِّئُ",
        "answer": "to post",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "tubawwi-u",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَوَّأَ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "bawwa-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُيُوتِكُمْ",
        "answer": "your houses",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtikum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِي بُيُوتِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْتٍ",
        "answer": "House",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَيْتِ",
        "answer": "(of) the House",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-bayti",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ عَلَى النَّاسِ حِجُّ الْبَيْتِ مَنِ اسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُيُوتِكُمْ",
        "answer": "your houses",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtikum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 55,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْيَضُّ",
        "answer": "would become white",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "tabyaḍḍu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْيَضَّتْ",
        "waznEnglish": "to become white",
        "waznTlit": "ib'yaḍḍat",
        "waznType": "Verb (form IX)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ابْيَضَّتْ",
        "answer": "turn white",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "ib'yaḍḍat",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ ابْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِي رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْيَضَّتْ",
        "waznEnglish": "to become white",
        "waznTlit": "ib'yaḍḍat",
        "waznType": "Verb (form IX)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبَيِّنُ",
        "answer": "makes clear",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "yubayyinu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيَّنَّا",
        "answer": "We made clear",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyannā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ الْآيَاتِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتُبَيِّنُنَّهُ",
        "answer": "You certainly make it clear",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "latubayyinunnahu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيَانٌ",
        "answer": "(is) a declaration",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayānun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَيَانٌ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَان",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(was)",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهَا",
        "answer": "between itself",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا عَمِلَتْ مِنْ سُوءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُ أَمَدًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُ",
        "answer": "and between it (evil)",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا عَمِلَتْ مِنْ سُوءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُ أَمَدًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(was)",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ وَلِأُحِلَّ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي حُرِّمَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you ",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُمْ بِنِعْمَتِهِ إِخْوَانًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "among",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَيِّنَاتُ",
        "answer": "the clear proofs",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-bayinātu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَشَهِدُوا أَنَّ الرَّسُولَ حَقٌّ وَجَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَيِّنَاتُ",
        "answer": "the clear proofs",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-bayinātu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ تَفَرَّقُوا وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with the clear Signs",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قُلْ قَدْ جَاءَكُمْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِي بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالَّذِي قُلْتُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with the clear Signs",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فِيهِ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ مَقَامُ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبِعَ",
        "answer": "follows",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabiʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْمِنُوا إِلَّا لِمَنْ تَبِعَ دِينَكُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبِعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "tabiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَتَّبِعُونَ",
        "answer": "[so] they follow",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fayattabiʿūna",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَنِ",
        "answer": "follow me",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿani",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِنْ حَاجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِيَ لِلَّهِ وَمَنِ اتَّبَعَنِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّبِعُونِي",
        "answer": "then follow me",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabiʿūnī",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعْنَا",
        "answer": "and we follow[ed]",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿnā",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا بِمَا أَنْزَلْتَ وَاتَّبَعْنَا الرَّسُولَ فَاكْتُبْنَا مَعَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعُوكَ",
        "answer": "follow[ed] you",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿūka",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعُوهُ",
        "answer": "follow him",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿūhu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوْلَى النَّاسِ بِإِبْرَاهِيمَ لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّبِعُوا",
        "answer": "then follow",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَ",
        "answer": "pursues",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَمَنِ اتَّبَعَ رِضْوَانَ اللَّهِ كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَاتَّبَعْنَاكُمْ",
        "answer": "certainly we (would have) followed you",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "la-ittabaʿnākum",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَاتَّبَعْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "And they followed",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا رِضْوَانَ اللَّهِ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ مَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَجَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ ثَوَابًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرَابٍ",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turābin",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِنْدَ اللَّهِ كَمَثَلِ آدَمَ خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتْلُوهُ",
        "answer": "(is what) We recite [it]",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "natlūhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ الْآيَاتِ وَالذِّكْرِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتْلُوهَا",
        "answer": "and recite it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "fa-it'lūhā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِالتَّوْرَاةِ فَاتْلُوهَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "is recited",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنْتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ آيَاتُ اللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتْلُوهَا",
        "answer": "We recite them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "natlūhā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتْلُونَ",
        "answer": "(and) reciting",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlūna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتْلُو",
        "answer": "reciting",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِنْ أَنْفُسِهِمْ يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَابُوا",
        "answer": "repent",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tābū",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتُوبَ",
        "answer": "He turns",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "yatūba",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَكَ مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوْبَتُهُمْ",
        "answer": "their repentance",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tawbatuhum",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْبَة",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawbat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَثَبِّتْ",
        "answer": "and make firm",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "wathabbit",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِي أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثُقِفُوا",
        "answer": "they are found",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 204,
        "tlit": "thuqifū",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوا إِلَّا بِحَبْلٍ مِنَ اللَّهِ وَحَبْلٍ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ث ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ق ف",
        "waznEnglish": "to find, to gain dominance",
        "waznTlit": "thā qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِثَلَاثَةِ",
        "answer": "with three",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "bithalāthati",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ بِثَلَاثَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُنْزَلِينَ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰثَة",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāthat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَةَ",
        "answer": "(for) three",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthata",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰثَة",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāthat",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَنًا",
        "answer": "(for) a price",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamanan",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَأَيْمَانِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَن",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thaman",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَنًا",
        "answer": "(for) a price",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamanan",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَنَبَذُوهُ وَرَاءَ ظُهُورِهِمْ وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَن",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thaman",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَنًا",
        "answer": "(for) a price",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamanan",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " لَا يَشْتَرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُولَٰئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَن",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thaman",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَثَابَكُمْ",
        "answer": "So (He) repaid you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "fa-athābakum",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَثَابَكُمْ غَمًّا بِغَمٍّ لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَا أَصَابَكُمْ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَٰبَ",
        "waznEnglish": "to reward",
        "waznTlit": "athāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَوَابَ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāba",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَوَابَ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāba",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الْآخِرَةِ نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَوَابَ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāba",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَوَابِ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawābi",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَوَابًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāban",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ ثَوَابًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّوَابِ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "l-thawābi",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الثَّوَابِ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثْوَى",
        "answer": "(is the) abode",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwā",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْتَبِي",
        "answer": "chooses",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "yajtabī",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَجْتَبِي مِنْ رُسُلِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flowing",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَيَجْزِي",
        "answer": "And will reward",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "wasayajzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَسَيَجْزِي اللَّهُ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَنَجْزِي",
        "answer": "And We will reward",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "wasanajzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الْآخِرَةِ نُؤْتِهِ مِنْهَا وَسَنَجْزِي الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُهُمْ",
        "answer": "their recompense",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāuhum",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ اللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāuhum",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ مَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْعَلْ",
        "answer": "make",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ij'ʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَجْعَلْ",
        "answer": "and [we] invoke",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fanajʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَلْ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَى الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَهُ",
        "answer": "made it",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalahu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَجْعَلَ",
        "answer": "So makes",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "liyajʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ اللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلَ",
        "answer": "He will set",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاعِلُ",
        "answer": "and I will make",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajāʿilu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاعِل",
        "waznEnglish": "They put",
        "waznTlit": "jāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمَعْنَاهُمْ",
        "answer": "We will gather them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamaʿnāhum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَاهُمْ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْمَعُونَ",
        "answer": "they accumulate",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "yajmaʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُتِلْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمَعُوا",
        "answer": "gathered",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamaʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالَ لَهُمُ النَّاسُ إِنَّ النَّاسَ قَدْ جَمَعُوا لَكُمْ فَاخْشَوْهُمْ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " جَزَاؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ اللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَمْعَانِ",
        "answer": "the two hosts ",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "l-jamʿāni",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَلَّوْا مِنْكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَمْعَانِ",
        "answer": "the two hosts",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "l-jamʿāni",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ وَلِيَعْلَمَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِحَبْلِ اللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَامِعُ",
        "answer": "will gather",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jāmiʿu",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَامِع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jāmiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنُوبِهِمْ",
        "answer": "their sides",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "junūbihim",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "janb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٌ",
        "answer": "(are) Gardens",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātun",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَنَّةٍ",
        "answer": "and a Garden ",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wajannatin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَسَارِعُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَنَّاتٌ",
        "answer": "and Gardens",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wajannātun",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ مَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَجَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ ثَوَابًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٌ",
        "answer": "(will be) Gardens",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātun",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتُمْ أَنْ تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ جَاهَدُوا مِنْكُمْ وَيَعْلَمَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "(to) Paradise",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَنْ زُحْزِحَ عَنِ النَّارِ وَأُدْخِلَ الْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاهَدُوا",
        "answer": "strove hard",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jāhadū",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتُمْ أَنْ تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ جَاهَدُوا مِنْكُمْ وَيَعْلَمَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِيَّةِ",
        "answer": "(of) [the] ignorance",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhiliyati",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ ظَنَّ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهِلِيَّة",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhiliyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَجَابُوا",
        "answer": "responded",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "is'tajābū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِلَّهِ وَالرَّسُولِ مِنْ بَعْدِ مَا أَصَابَهُمُ الْقَرْحُ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَابَ",
        "answer": "Then responded",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajāba",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّي لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتُكُمْ",
        "answer": "[I] (have) come (to) you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tukum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَنِّي قَدْ جِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجِئْتُكُمْ",
        "answer": "And I (have) come to you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "waji'tukum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكَ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنْ حَاجَّكَ فِيهِ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "comes to you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَكُمْ رَسُولٌ مُصَدِّقٌ لِمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِ وَلَتَنْصُرُنَّهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَهُمُ",
        "answer": "and came to them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāahumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَشَهِدُوا أَنَّ الرَّسُولَ حَقٌّ وَجَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them ",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ تَفَرَّقُوا وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ قَدْ جَاءَكُمْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِي بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالَّذِي قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءُوا",
        "answer": "(who) came",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāū",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِبُّونَ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "tuḥibbūna",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْبِبْكُمُ",
        "answer": "will love you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥ'bib'kumu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِ وَاتَّقَىٰ فَإِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِبُّونَ",
        "answer": "you love",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "tuḥibbūna",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَنْ تَنَالُوا الْبِرَّ حَتَّىٰ تُنْفِقُوا مِمَّا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِبُّونَهُمْ",
        "answer": "you love them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "tuḥibbūnahum",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ أُولَاءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِالْكِتَابِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّونَكُمْ",
        "answer": "they love you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbūnakum",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ أُولَاءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِالْكِتَابِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ وَالْعَافِينَ عَنِ النَّاسِ وَاللَّهُ يُحِبُّ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا ضَعُفُوا وَمَا اسْتَكَانُوا وَاللَّهُ يُحِبُّ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ وَاللَّهُ يُحِبُّ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِبُّونَ",
        "answer": "you love",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "tuḥibbūna",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَعَصَيْتُمْ مِنْ بَعْدِ مَا أَرَاكُمْ مَا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُحِبُّونَ",
        "answer": "and they love",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "wayuḥibbūna",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيُحِبُّونَ أَنْ يُحْمَدُوا بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُبُّ",
        "answer": "(is) love",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥubbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥubb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَبِطَتْ",
        "answer": "became worthless",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "ḥabiṭat",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبِطَ",
        "waznEnglish": "to become worthless",
        "waznTlit": "ḥabiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِحَبْلِ",
        "answer": "to (the) rope",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 289,
        "tlit": "biḥabli",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِحَبْلِ اللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا",
        "rootWord": "ح ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب ل",
        "waznEnglish": "to (the) rope",
        "waznTlit": "ḥā bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِحَبْلٍ",
        "answer": "with a rope",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 289,
        "tlit": "biḥablin",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوا إِلَّا بِحَبْلٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب ل",
        "waznEnglish": "to (the) rope",
        "waznTlit": "ḥā bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَبْلٍ",
        "answer": "and a rope",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 289,
        "tlit": "waḥablin",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَحَبْلٍ مِنَ النَّاسِ وَبَاءُوا بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب ل",
        "waznEnglish": "to (the) rope",
        "waznTlit": "ḥā bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاجُّوكَ",
        "answer": "they argue with you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥājjūka",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِنْ حَاجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِيَ لِلَّهِ وَمَنِ اتَّبَعَنِ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاجَّكَ",
        "answer": "argues (with) you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥājjaka",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَنْ حَاجَّكَ فِيهِ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحَاجُّونَ",
        "answer": "(do) you argue",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "tuḥājjūna",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِمَ تُحَاجُّونَ فِي إِبْرَاهِيمَ وَمَا أُنْزِلَتِ التَّوْرَاةُ وَالْإِنْجِيلُ إِلَّا مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاجَجْتُمْ",
        "answer": "argued",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥājajtum",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ حَاجَجْتُمْ فِيمَا لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحَاجُّونَ",
        "answer": "(do) you argue",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "tuḥājjūna",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلِمَ تُحَاجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَاجُّوكُمْ",
        "answer": "they may argue with you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "yuḥājjūkum",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَاجُّوكُمْ عِنْدَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِجُّ",
        "answer": "(is) pilgrimage",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥijju",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ عَلَى النَّاسِ حِجُّ الْبَيْتِ مَنِ اسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجّ",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥijj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُحَذِّرُكُمُ",
        "answer": "And warns you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "wayuḥadhirukumu",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَذِّرُ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "yuḥadhiru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُحَذِّرُكُمُ",
        "answer": "And warns you",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "wayuḥadhirukumu",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَاللَّهُ رَءُوفٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَذِّرُ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "yuḥadhiru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِحْرَابَ",
        "answer": "[the] prayer chamber",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 301,
        "tlit": "l-miḥ'rāba",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا الْمِحْرَابَ وَجَدَ عِنْدَهَا رِزْقًا",
        "rootWord": "ح ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِحْرَاب",
        "waznEnglish": "wage war",
        "waznTlit": "miḥ'rāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِحْرَابِ",
        "answer": "the prayer chamber",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 301,
        "tlit": "l-miḥ'rābi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَنَادَتْهُ الْمَلَائِكَةُ وَهُوَ قَائِمٌ يُصَلِّي فِي الْمِحْرَابِ",
        "rootWord": "ح ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِحْرَاب",
        "waznEnglish": "wage war",
        "waznTlit": "miḥ'rāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحَرْثِ",
        "answer": "and [the] tilled land",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "wal-ḥarthi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالْقَنَاطِيرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ وَالْخَيْلِ الْمُسَوَّمَةِ وَالْأَنْعَامِ وَالْحَرْثِ",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرْثَ",
        "answer": "(the) harvest",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "ḥartha",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحَرَّرًا",
        "answer": "dedicated",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "muḥarraran",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ امْرَأَتُ عِمْرَانَ رَبِّ إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي مُحَرَّرًا",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحَرَّر",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "muḥarrar",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرِيقِ",
        "answer": "(of) the Burning Fire",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 310,
        "tlit": "l-ḥarīqi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا وَقَتْلَهُمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ح ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِيق",
        "waznEnglish": "Surely we will burn it",
        "waznTlit": "ḥarīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُرِّمَ",
        "answer": "was forbidden",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥurrima",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِأُحِلَّ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي حُرِّمَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "made unlawful",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْزَنُوا",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzanū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا وَلَا تَحْزَنُوا وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْزَنُوا",
        "answer": "you grieve",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzanū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَثَابَكُمْ غَمًّا بِغَمٍّ لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَا أَصَابَكُمْ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzanūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزُنْكَ",
        "answer": "grieve you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzunka",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ الَّذِينَ يُسَارِعُونَ فِي الْكُفْرِ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَحْسَبُوهُ",
        "answer": "so that you may think it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "litaḥsabūhu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُونَ أَلْسِنَتَهُمْ بِالْكِتَابِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسِبْتُمْ",
        "answer": "do you think",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasib'tum",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتُمْ أَنْ تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ جَاهَدُوا مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabanna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَمْوَاتًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabanna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabanna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ هُوَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabanna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَا أَتَوْا وَيُحِبُّونَ أَنْ يُحْمَدُوا بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْسَبَنَّهُمْ",
        "answer": "think (that) they",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabannahum",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسْبُنَا",
        "answer": "Sufficient for us",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasbunā",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَزَادَهُمْ إِيمَانًا وَقَالُوا حَسْبُنَا اللَّهُ وَنِعْمَ الْوَكِيلُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(in taking) account",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِآيَاتِ اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابٍ",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābin",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَتَرْزُقُ مَنْ تَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابٍ",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābin",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(in taking) the account",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسْرَةً",
        "answer": "a regret",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "ḥasratan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا وَمَا قُتِلُوا لِيَجْعَلَ اللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْرَة",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحُسُّونَهُمْ",
        "answer": "you were killing them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 319,
        "tlit": "taḥussūnahum",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ اللَّهُ وَعْدَهُ إِذْ تَحُسُّونَهُمْ بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "ح س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحُسُّ",
        "waznEnglish": "to inquire, to kill",
        "waznTlit": "taḥussu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَسَّ",
        "answer": "perceived",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 319,
        "tlit": "aḥassa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ الْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ح س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَسَّ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "aḥassa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُوا",
        "answer": "did good",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanū",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا مِنْهُمْ وَاتَّقَوْا أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنٍ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanin",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُسْنُ",
        "answer": "(is an) excellent",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥus'nu",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الْمَآبِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحُسْنَ",
        "answer": "and good",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "waḥus'na",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُسْنُ",
        "answer": "(is the) best",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥus'nu",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الثَّوَابِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٌ",
        "answer": "a good",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatun",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِنْ تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا بِهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ وَالْعَافِينَ عَنِ النَّاسِ وَاللَّهُ يُحِبُّ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ وَاللَّهُ يُحِبُّ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُحْشَرُونَ",
        "answer": "and you will be gathered",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "watuḥ'sharūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحْشَرُونَ",
        "answer": "you will be gathered",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "tuḥ'sharūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مُتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى اللَّهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَصُورًا",
        "answer": "and chaste",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 326,
        "tlit": "waḥaṣūran",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا",
        "rootWord": "ح ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصُور",
        "waznEnglish": "restraining",
        "waznTlit": "ḥaṣūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْضَرًا",
        "answer": "presented",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "muḥ'ḍaran",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُحْضَرًا",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْضَر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "muḥ'ḍar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَظًّا",
        "answer": "any portion",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 336,
        "tlit": "ḥaẓẓan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِي الْآخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ح ظ ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ظ ظ",
        "waznEnglish": "any portion",
        "waznTlit": "ḥā ẓā ẓā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُفْرَةٍ",
        "answer": "(of) pit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 338,
        "tlit": "ḥuf'ratin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِنَ النَّارِ فَأَنْقَذَكُمْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ح ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُفْرَة",
        "waznEnglish": "the former state",
        "waznTlit": "ḥuf'rat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in [the] truth",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٍّ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqin",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ الَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِالْقِسْطِ مِنَ النَّاسِ فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "The truth",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "al-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُنْ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَلْبِسُونَ الْحَقَّ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَكْتُمُونَ الْحَقَّ وَأَنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ وَشَهِدُوا أَنَّ الرَّسُولَ حَقٌّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(as is His) right",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٍّ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqin",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth ",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنْفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٍّ",
        "answer": "(any) right",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqin",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا وَقَتْلَهُمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "[the] true",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ الْقَصَصُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَحْكُمَ",
        "answer": "that (it should) arbitrate",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "liyaḥkuma",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَحْكُمُ",
        "answer": "and I will judge",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "fa-aḥkumu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحُكْمَ",
        "answer": "and the wisdom",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥuk'ma",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُؤْتِيَهُ اللَّهُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحِكْمَةَ",
        "answer": "and [the] wisdom",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥik'mata",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيُعَلِّمُهُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَالتَّوْرَاةَ وَالْإِنْجِيلَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحِكْمَةٍ",
        "answer": "and wisdom",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "waḥik'matin",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَاءَكُمْ رَسُولٌ مُصَدِّقٌ لِمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِ وَلَتَنْصُرُنَّهُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحِكْمَةَ",
        "answer": "and the wisdom",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥik'mata",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَوِّرُكُمْ فِي الْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَاءُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "[the] Wise",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ الْآيَاتِ وَالذِّكْرِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْكَمَاتٌ",
        "answer": "absolutely clear ",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "muḥ'kamātun",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ هُنَّ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْكَمَٰت",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "muḥ'kamāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِأُحِلَّ",
        "answer": "and so that I make lawful",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wali-uḥilla",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِأُحِلَّ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي حُرِّمَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِلًّا",
        "answer": "lawful",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "ḥillan",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِلّ",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "ḥill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَلِيمٌ",
        "answer": "All-Forbearing",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "ḥalīmun",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا اللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْمَدُوا",
        "answer": "they be praised",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "yuḥ'madū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيُحِبُّونَ أَنْ يُحْمَدُوا بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحْمَدُ",
        "waznEnglish": "to praise",
        "waznTlit": "yuḥ'madu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "a true",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ إِبْرَاهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِنْ كَانَ حَنِيفًا مُسْلِمًا",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "(the) upright",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَوَارِيُّونَ",
        "answer": "the disciples",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 367,
        "tlit": "l-ḥawāriyūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ آمَنَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ح و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوَارِيُّون",
        "waznEnglish": "he would return",
        "waznTlit": "ḥawāriyyūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحِيطٌ",
        "answer": "(is) All-Encompassing",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "muḥīṭun",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحِيط",
        "waznEnglish": "and surrounded him",
        "waznTlit": "muḥīṭ",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَوْلِكَ",
        "answer": "around you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlika",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتَ فَظًّا غَلِيظَ الْقَلْبِ لَانْفَضُّوا مِنْ حَوْلِكَ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُحْيِي",
        "answer": "and I give life",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wa-uḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "gives life",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيُّ",
        "answer": "the Ever-Living",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥaya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " تُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ وَتُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَتُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيِّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayi",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَتُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَتَرْزُقُ مَنْ تَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْيَاءٌ",
        "answer": "They are alive",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "aḥyāon",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَمْوَاتًا بَلْ أَحْيَاءٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) life",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الْمَآبِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "[the] life",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَثَلُ مَا يُنْفِقُونَ فِي هَٰذِهِ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "(is) the life",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبِيثَ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "l-khabītha",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ اللَّهُ لِيَذَرَ الْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيث",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَا أَصَابَكُمْ وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبَالًا",
        "answer": "(any) ruin",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 388,
        "tlit": "khabālan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا",
        "rootWord": "خ ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ب ل",
        "waznEnglish": "(any) ruin",
        "waznTlit": "khā bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْذُلْكُمْ",
        "answer": "He forsakes you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 395,
        "tlit": "yakhdhul'kum",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَخْذُلْكُمْ فَمَنْ ذَا الَّذِي يَنْصُرُكُمْ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "خ ذ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْذُلْ",
        "waznEnglish": "to forsake",
        "waznTlit": "yakhdhul",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُخْرِجُ",
        "answer": "and You bring forth",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "watukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ وَتُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَتُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُخْرِجُ",
        "answer": "and You bring forth",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "watukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَتَرْزُقُ مَنْ تَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرِجَتْ",
        "answer": "raised",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'rijat",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كُنْتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُخْرِجُوا",
        "answer": "and were driven out",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wa-ukh'rijū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ هَاجَرُوا وَأُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْزَيْتَهُ",
        "answer": "You (have) disgraced him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "akhzaytahu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ مَنْ تُدْخِلِ النَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْزِنَا",
        "answer": "disgrace us",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "tukh'zinā",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْتَغِ غَيْرَ الْإِسْلَامِ دِينًا فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِي الْآخِرَةِ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاسِرِينَ",
        "answer": "(as) losers",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khāsirīna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ فَتَنْقَلِبُوا خَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاشِعِينَ",
        "answer": "humbly submissive",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "khāshiʿīna",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " خَاشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاشِع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khāshiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاخْشَوْهُمْ",
        "answer": "so fear them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "fa-ikh'shawhum",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالَ لَهُمُ النَّاسُ إِنَّ النَّاسَ قَدْ جَمَعُوا لَكُمْ فَاخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَانًا",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَصُّ",
        "answer": "He chooses",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 411,
        "tlit": "yakhtaṣṣu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "خ ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْتَصُّ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "yakhtaṣṣu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَصِمُونَ",
        "answer": "they (were) disputing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "yakhtaṣimūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخَفَّفُ",
        "answer": "will be lightened",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "yukhaffafu",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ الْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّفَ",
        "waznEnglish": "to lighten",
        "waznTlit": "khaffafa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْفَىٰ",
        "answer": "is hidden",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yakhfā",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَيْءٌ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "yakhfā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْفُوا",
        "answer": "you conceal",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "tukh'fū",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ تُخْفُوا مَا فِي صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْفِي",
        "answer": "conceals",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "tukh'fī",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَدْ بَدَتِ الْبَغْضَاءُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ وَمَا تُخْفِي صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْفُونَ",
        "answer": "They hide",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yukh'fūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْأَمْرَ كُلَّهُ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ مَا لَا يُبْدُونَ لَكَ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(They will) abide forever",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ الْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ ابْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِي رَحْمَةِ اللَّهِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا وَأُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ مَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَجَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْلِفُ",
        "answer": "break",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yukh'lifu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْلِفُ",
        "answer": "break",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "tukh'lifu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْتَلَفَ",
        "answer": "differed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'talafa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differing",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "takhtalifūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاخْتَلَفُوا",
        "answer": "and differed",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "wa-ikh'talafū",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ تَفَرَّقُوا وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفِهِمْ",
        "answer": "(but are) left behind ",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfihim",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَبْشِرُونَ بِالَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا بِهِمْ مِنْ خَلْفِهِمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاخْتِلَافِ",
        "answer": "and (in the) alternation",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "wa-ikh'tilāfi",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "ikh'tilāf",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "creates",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكِ اللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْلُقُ",
        "answer": "[I] design",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "akhluqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنِّي أَخْلُقُ لَكُمْ مِنَ الطِّينِ كَهَيْئَةِ الطَّيْرِ فَأَنْفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَهُ",
        "answer": "He created him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqahu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْتَ",
        "answer": "You have created",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqta",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَاقَ",
        "answer": "share",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalāqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَٰق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقِ",
        "answer": "(the) creation",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqi",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقِ",
        "answer": "(the) creation",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqi",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَتَفَكَّرُونَ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَوْا",
        "answer": "they are alone",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalaw",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ مِنَ الْغَيْظِ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "passed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ سُنَنٌ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "passed away",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِ الرُّسُلُ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَمْسَةِ",
        "answer": "with five",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 436,
        "tlit": "bikhamsati",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
        "rootWord": "خ م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَمْسَة",
        "waznEnglish": "And the fifth",
        "waznTlit": "khamsat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَافُوهُمْ",
        "answer": "fear them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfūhum",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَافُونِ",
        "answer": "but fear Me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wakhāfūni",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ الشَّيْطَانُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَاءَهُ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخَوِّفُ",
        "answer": "frightens (you)",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yukhawwifu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ الشَّيْطَانُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَاءَهُ فَلَا تَخَافُوهُمْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَوِّفُ",
        "waznEnglish": "to frighten, to threaten",
        "waznTlit": "yukhawwifu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفٌ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfun",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَبْشِرُونَ بِالَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا بِهِمْ مِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَائِبِينَ",
        "answer": "disappointed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 448,
        "tlit": "khāibīna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنْقَلِبُوا خَائِبِينَ",
        "rootWord": "خ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآئِبِين",
        "waznEnglish": "and disappointed",
        "waznTlit": "khāibīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَيْرٍ",
        "answer": "of better",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bikhayrin",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَؤُنَبِّئُكُمْ بِخَيْرٍ مِنْ ذَٰلِكُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرُ",
        "answer": "(is all) the good",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " بِيَدِكَ الْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٍ",
        "answer": "good ",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrin",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُحْضَرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is the) best",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا وَمَكَرَ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayri",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرَ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayra",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كُنْتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَوْ آمَنَ أَهْلُ الْكِتَابِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٍ",
        "answer": "a good",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrin",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا يَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَلَنْ يُكْفَرُوهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is the) best",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ خَيْرُ النَّاصِرِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(are) better",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُتِلْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) good",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "(is) good",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ هُوَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ لِلْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرَاتِ",
        "answer": "the good deeds",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayrāti",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَيُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْرَٰت",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayrāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْخَيْلِ",
        "answer": "and [the] horses",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "wal-khayli",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ وَالْقَنَاطِيرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ وَالْخَيْلِ الْمُسَوَّمَةِ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْل",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "khayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَدَأْبِ",
        "answer": "Like behavior",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 453,
        "tlit": "kadabi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "د أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَأْب",
        "waznEnglish": "as usual",
        "waznTlit": "dab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَدْبَارَ",
        "answer": "the backs",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "l-adbāra",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُقَاتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ الْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلَ",
        "answer": "entered",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhala",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا الْمِحْرَابَ وَجَدَ عِنْدَهَا رِزْقًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلَهُ",
        "answer": "enters it ",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalahu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فِيهِ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ مَقَامُ إِبْرَاهِيمَ وَمَنْ دَخَلَهُ كَانَ آمِنًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْخُلُوا",
        "answer": "you will enter",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "tadkhulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتُمْ أَنْ تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ جَاهَدُوا مِنْكُمْ وَيَعْلَمَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُدْخِلَ",
        "answer": "and admitted",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-ud'khila",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنْ زُحْزِحَ عَنِ النَّارِ وَأُدْخِلَ الْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُدْخِلِ",
        "answer": "You admit",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "tud'khili",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ مَنْ تُدْخِلِ النَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ",
        "answer": "and surely I will admit them",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wala-ud'khilannahum",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَادْرَءُوا",
        "answer": "Then avert",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 463,
        "tlit": "fa-id'raū",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ فَادْرَءُوا عَنْ أَنْفُسِكُمُ الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "د ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَدْرَؤُا۟",
        "waznEnglish": "to avert, to repel, to prevent",
        "waznTlit": "yadra-u",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٌ",
        "answer": "(are in varying) degrees",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātun",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْرُسُونَ",
        "answer": "studying (it)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 466,
        "tlit": "tadrusūna",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " كُونُوا رَبَّانِيِّينَ بِمَا كُنْتُمْ تُعَلِّمُونَ الْكِتَابَ وَبِمَا كُنْتُمْ تَدْرُسُونَ",
        "rootWord": "د ر س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَسُ",
        "waznEnglish": "to study, to learn",
        "waznTlit": "darasu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْعَوْنَ",
        "answer": "They are invited",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yud'ʿawna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَا",
        "answer": "invoked",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُ قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَدْعُ",
        "answer": "let us call",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "nadʿu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنْ حَاجَّكَ فِيهِ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "inviting",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُوكُمْ",
        "answer": "was calling you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūkum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُونَ عَلَىٰ أَحَدٍ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِي أُخْرَاكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّعَاءِ",
        "answer": "(of) the prayer",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "l-duʿāi",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ سَمِيعُ الدُّعَاءِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْفَعُوا",
        "answer": "defend",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 476,
        "tlit": "id'faʿū",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوِ ادْفَعُوا",
        "rootWord": "د ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَفَعْ",
        "waznEnglish": "to defend, to deliver, to repel",
        "waznTlit": "dafaʿ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِدِينَارٍ",
        "answer": "with a single coin",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 487,
        "tlit": "bidīnārin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَا يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَائِمًا",
        "rootWord": "د ن ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ن ر",
        "waznEnglish": "with a single coin",
        "waznTlit": "dāl nūn rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الْمَآبِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَثَلُ مَا يُنْفِقُونَ فِي هَٰذِهِ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " اسْمُهُ الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world ",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(in) the world",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَآتَاهُمُ اللَّهُ ثَوَابَ الدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " مِنْكُمْ مَنْ يُرِيدُ الدُّنْيَا وَمِنْكُمْ مَنْ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِيَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārihim",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ هَاجَرُوا وَأُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأُوذُوا فِي سَبِيلِي وَقَاتَلُوا وَقُتِلُوا لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُدَاوِلُهَا",
        "answer": "We alternate them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 495,
        "tlit": "nudāwiluhā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "د و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُدَاوِلُ",
        "waznEnglish": "to alternate",
        "waznTlit": "nudāwilu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُمْتَ",
        "answer": "you keep constantly",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 496,
        "tlit": "dum'ta",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَا يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَائِمًا",
        "rootWord": "د و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَامُ",
        "waznEnglish": "to be as long as",
        "waznTlit": "dāmu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "instead of",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا يَتَّخِذِ الْمُؤْمِنُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِكُمْ",
        "answer": "other than yourselves",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnikum",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الدِّينَ عِنْدَ اللَّهِ الْإِسْلَامُ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينِهِمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnihim",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَغَرَّهُمْ فِي دِينِهِمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينَكُمْ",
        "answer": "your religion",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnakum",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْمِنُوا إِلَّا لِمَنْ تَبِعَ دِينَكُمْ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينِ",
        "answer": "(the) religion",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ دِينِ اللَّهِ يَبْغُونَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينًا",
        "answer": "(as) religion",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnan",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْتَغِ غَيْرَ الْإِسْلَامِ دِينًا فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْهُ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدَّخِرُونَ",
        "answer": "you store",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 504,
        "tlit": "taddakhirūna",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِي بُيُوتِكُمْ",
        "rootWord": "ذ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ خ ر",
        "waznEnglish": "to store",
        "waznTlit": "dhāl khā rā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةً",
        "answer": "Descendents",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةً بَعْضُهَا مِنْ بَعْضٍ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذُرِّيَّتَهَا",
        "answer": "and her offspring",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "wadhurriyyatahā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةً",
        "answer": "offspring",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُ قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَكَرُوا",
        "answer": "they remember",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhakarū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذْكُرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhkurūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذَّكَّرُ",
        "answer": "will take heed",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhakkaru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّا أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذَّكَرُ",
        "answer": "the male",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhakaru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ الذَّكَرُ كَالْأُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَكَرٍ",
        "answer": "(whether) male",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhakarin",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّي لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالذِّكْرِ",
        "answer": "and the Reminder ",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wal-dhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ الْآيَاتِ وَالذِّكْرِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُذِلُّ",
        "answer": "and You humiliate",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "watudhillu",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ وَتَنْزِعُ الْمُلْكَ مِمَّنْ تَشَاءُ وَتُعِزُّ مَنْ تَشَاءُ وَتُذِلُّ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُذِلُّ",
        "waznEnglish": "to humiliate",
        "waznTlit": "tudhillu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذِلَّةٌ",
        "answer": "weak",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "adhillatun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ اللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنْتُمْ أَذِلَّةٌ فَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِلَّة",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "adhillat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّلَّةُ",
        "answer": "the humiliation",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "l-dhilatu",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوا إِلَّا بِحَبْلٍ مِنَ اللَّهِ وَحَبْلٍ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِلَّة",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhillat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِهِمْ",
        "answer": "for their sins",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبَنَا",
        "answer": "our sins",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbanā",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبَكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbakum",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِذُنُوبِهِمْ",
        "answer": "for their sins ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "lidhunūbihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذُّنُوبَ",
        "answer": "the sins",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "l-dhunūba",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ وَمَنْ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبَنَا",
        "answer": "our sins",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbanā",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِي أَمْرِنَا",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبَنَا",
        "answer": "our sins",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbanā",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّئَاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ الْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذَّهَبِ",
        "answer": "[the] gold",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "l-dhahabi",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ وَالْقَنَاطِيرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَهَبًا",
        "answer": "(of) gold",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahaban",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ بِهِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوا",
        "answer": "Then taste",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ ذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَائِقَةُ",
        "answer": "(will) taste",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhāiqatu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَآئِقَة",
        "waznEnglish": "Then taste",
        "waznTlit": "dhāiqat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَءُوفٌ",
        "answer": "(is) Most Kind",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "raūfun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَاللَّهُ رَءُوفٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءُوف",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "raūf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْنَهُمْ",
        "answer": "They were seeing them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawnahum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُمْ مِثْلَيْهِمْ رَأْيَ الْعَيْنِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you seen",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَيْتُمُوهُ",
        "answer": "you have seen it",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aytumūhu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنْتُمْ تَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَاكُمْ",
        "answer": "He (had) shown you",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arākum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَعَصَيْتُمْ مِنْ بَعْدِ مَا أَرَاكُمْ مَا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأْيَ",
        "answer": "with the sight",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raya",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فِئَةٌ تُقَاتِلُ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُمْ مِثْلَيْهِمْ رَأْيَ الْعَيْنِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَأْى",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ra",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ امْرَأَتُ عِمْرَانَ رَبِّ إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي مُحَرَّرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّي وَضَعْتُهَا أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهَا",
        "answer": "her Lord",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ وَامْرَأَتِي عَاقِرٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِرَبِّكِ",
        "answer": "to your Lord",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbiki",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا مَرْيَمُ اقْنُتِي لِرَبِّكِ وَاسْجُدِي وَارْكَعِي مَعَ الرَّاكِعِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَنِّي قَدْ جِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَجِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my Lord",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكُمْ",
        "answer": "and your Lord",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا بِمَا أَنْزَلْتَ وَاتَّبَعْنَا الرَّسُولَ فَاكْتُبْنَا مَعَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُنْ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْبَابًا",
        "answer": "(as) lords",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "arbāban",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْهُدَىٰ هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَاجُّوكُمْ عِنْدَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْبَابًا",
        "answer": "(as) lords",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "arbāban",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَنْ تَتَّخِذُوا الْمَلَائِكَةَ وَالنَّبِيِّينَ أَرْبَابًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَالنَّبِيُّونَ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ بِثَلَاثَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُنْزَلِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَسَارِعُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ مَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِي أَمْرِنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " بَلْ أَحْيَاءٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ مَنْ تُدْخِلِ النَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُ وَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ أَنْصَارٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ أَنْ آمِنُوا بِرَبِّكُمْ فَآمَنَّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّكُمْ",
        "answer": "in your Lord",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ أَنْ آمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّئَاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ الْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّي لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّانِيِّينَ",
        "answer": "worshippers of the Lord",
        "pcklId": "976",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbāniyyīna",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كُونُوا رَبَّانِيِّينَ بِمَا كُنْتُمْ تُعَلِّمُونَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبَّٰنِيِّن",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabbāniyyin",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِبِّيُّونَ",
        "answer": "(were) religious scholars",
        "pcklId": "979",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "ribbiyyūna",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ نَبِيٍّ قَاتَلَ مَعَهُ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِبِّيُّون",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "ribbiyyūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَابِطُوا",
        "answer": "and [be] constant",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 527,
        "tlit": "warābiṭū",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا",
        "rootWord": "ر ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَابِطُ",
        "waznEnglish": "to be constant",
        "waznTlit": "rābiṭu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّبَا",
        "answer": "the usury",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "l-riba",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِّبَوٰا",
        "waznEnglish": "and it swells",
        "waznTlit": "riba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَاكْفُرُوا آخِرَهُ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْجَعُونَ",
        "answer": "they will be returned",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُ",
        "answer": "will be returned",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(is) your return",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّجِيمِ",
        "answer": "the rejected",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "l-rajīmi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجِيم",
        "waznEnglish": "surely we would have stoned you",
        "waznTlit": "rajīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْحَامِ",
        "answer": "the wombs",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-arḥāmi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَوِّرُكُمْ فِي الْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "mercy",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَتِهِ",
        "answer": "for His Mercy",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatihi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةِ",
        "answer": "(the) Mercy",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmati",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ ابْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِي رَحْمَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and Mercy",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةٍ",
        "answer": "(of) Mercy",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatin",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَبِمَا رَحْمَةٍ مِنَ اللَّهِ لِنْتَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرُدُّوكُمْ",
        "answer": "they will turn you back",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yaruddūkum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرُدُّوكُمْ",
        "answer": "they will turn you back",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yaruddūkum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرْزُقُ",
        "answer": "and You give provision",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "watarzuqu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَتُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَتَرْزُقُ مَنْ تَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُ",
        "answer": "gives provision",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْزَقُونَ",
        "answer": "they are given provision",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yur'zaqūna",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " بَلْ أَحْيَاءٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "provision",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا الْمِحْرَابَ وَجَدَ عِنْدَهَا رِزْقًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرَّاسِخُونَ",
        "answer": "And those firm",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 553,
        "tlit": "wal-rāsikhūna",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ",
        "rootWord": "ر س خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر س خ",
        "waznEnglish": "And those firm",
        "waznTlit": "rā sīn khā",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولَ",
        "answer": "and the Messenger",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولًا",
        "answer": "And (make him) a Messenger",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَنِّي قَدْ جِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا بِمَا أَنْزَلْتَ وَاتَّبَعْنَا الرَّسُولَ فَاكْتُبْنَا مَعَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَكُمْ رَسُولٌ مُصَدِّقٌ لِمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِ وَلَتَنْصُرُنَّهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَشَهِدُوا أَنَّ الرَّسُولَ حَقٌّ وَجَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولُهُ",
        "answer": "(is) His Messenger",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūluhu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنْتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ آيَاتُ اللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولَ",
        "answer": "and the Messenger",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِ الرُّسُلُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّسُلُ",
        "answer": "[the] (other) Messengers",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusulu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِ الرُّسُلُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولُ",
        "answer": "while the Messenger",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُونَ عَلَىٰ أَحَدٍ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِي أُخْرَاكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَقَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولِ",
        "answer": "and the Messenger",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūli",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِلَّهِ وَالرَّسُولِ مِنْ بَعْدِ مَا أَصَابَهُمُ الْقَرْحُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلِهِ",
        "answer": "His Messengers",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَجْتَبِي مِنْ رُسُلِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِرَسُولٍ",
        "answer": "in a Messenger",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "lirasūlin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلٌ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلْ قَدْ جَاءَكُمْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِي بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالَّذِي قُلْتُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلٌ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلِكَ",
        "answer": "Your Messengers",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulika",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرِضْوَانٌ",
        "answer": "and approval",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "wariḍ'wānun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَرِضْوَانٌ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِضْوَانَ",
        "answer": "(the) pleasure",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "riḍ'wāna",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَمَنِ اتَّبَعَ رِضْوَانَ اللَّهِ كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِضْوَانَ",
        "answer": "(the) pleasure",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "riḍ'wāna",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا رِضْوَانَ اللَّهِ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّعْبَ",
        "answer": "[the] terror",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 563,
        "tlit": "l-ruʿ'ba",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ر ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ع ب",
        "waznEnglish": "[the] terror",
        "waznTlit": "rā ʿayn bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَافِعُكَ",
        "answer": "and raise you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "warāfiʿuka",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ اللَّهُ يَا عِيسَىٰ إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَافِع",
        "waznEnglish": "and We raised",
        "waznTlit": "rāfiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارْكَعِي",
        "answer": "and bow down",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 585,
        "tlit": "wa-ir'kaʿī",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا مَرْيَمُ اقْنُتِي لِرَبِّكِ وَاسْجُدِي وَارْكَعِي مَعَ الرَّاكِعِينَ",
        "rootWord": "ر ك ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْكَعُ",
        "waznEnglish": "to bow",
        "waznTlit": "yarkaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّاكِعِينَ",
        "answer": "those who bow down",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 585,
        "tlit": "l-rākiʿīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا مَرْيَمُ اقْنُتِي لِرَبِّكِ وَاسْجُدِي وَارْكَعِي مَعَ الرَّاكِعِينَ",
        "rootWord": "ر ك ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَاكِع",
        "waznEnglish": "and bow down",
        "waznTlit": "rākiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَمْزًا",
        "answer": "(with) gestures",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 590,
        "tlit": "ramzan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "ر م ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ز",
        "waznEnglish": "(with) gestures",
        "waznTlit": "rā mīm zāy",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِيحٍ",
        "answer": "(of) a wind",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rīḥin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "wants",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِدْ",
        "answer": "desires",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurid",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِدْ",
        "answer": "desires",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurid",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الْآخِرَةِ نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " مِنْكُمْ مَنْ يُرِيدُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرِيدُ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "intends",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَاهُمْ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالزُّبُرِ",
        "answer": "and the Scriptures",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "wal-zuburi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ وَالزُّبُرِ وَالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُبُر",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُحْزِحَ",
        "answer": "is drawn away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 614,
        "tlit": "zuḥ'ziḥa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَنْ زُحْزِحَ عَنِ النَّارِ وَأُدْخِلَ الْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ",
        "rootWord": "ز ح ز ح",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "زُحْزِحَ",
        "waznEnglish": "to draw away",
        "waznTlit": "zuḥ'ziḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُزَكِّيهِمْ",
        "answer": "purify them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "yuzakkīhim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "zakkā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُزَكِّيهِمْ",
        "answer": "and purifying them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "wayuzakkīhim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "zakkā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَزَلَّهُمُ",
        "answer": "made them slip",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 628,
        "tlit": "is'tazallahumu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ز ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَزَلَّ",
        "waznEnglish": "to make slip",
        "waznTlit": "is'tazalla",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَزْوَاجٌ",
        "answer": "and spouses",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wa-azwājun",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَرِضْوَانٌ مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَزَادَهُمْ",
        "answer": "But it increased them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "fazādahum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّاسَ قَدْ جَمَعُوا لَكُمْ فَاخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَانًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ازْدَادُوا",
        "answer": "they increased",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "iz'dādū",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزْدَادُ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "iz'dādu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَزْدَادُوا",
        "answer": "so that they may increase",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "liyazdādū",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ لِيَزْدَادُوا إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزْدَادُ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "iz'dādu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُزِغْ",
        "answer": "deviate",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 644,
        "tlit": "tuzigh",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا",
        "rootWord": "ز ي غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَزَاغَ",
        "waznEnglish": "to deviate",
        "waznTlit": "azāgha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَيْغٌ",
        "answer": "(is) perversity ",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 644,
        "tlit": "zayghun",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ز ي غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيْغ",
        "waznEnglish": "deviated",
        "waznTlit": "zaygh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُيِّنَ",
        "answer": "Beautified",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zuyyina",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَبِّحْ",
        "answer": "and glorify (Him)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbiḥ",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَكَ",
        "answer": "Glory be to You",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānaka",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَسْبَاطِ",
        "answer": "and the descendents",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 652,
        "tlit": "wal-asbāṭi",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَالْأَسْبَاطِ",
        "rootWord": "س ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ط",
        "waznEnglish": "and the descendants",
        "waznTlit": "sīn bā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فِئَةٌ تُقَاتِلُ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُمْ مِثْلَيْهِمْ رَأْيَ الْعَيْنِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلٌ",
        "answer": "any [way] (accountability)",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlun",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَيْسَ عَلَيْنَا فِي الْأُمِّيِّينَ سَبِيلٌ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(find) a way",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ عَلَى النَّاسِ حِجُّ الْبَيْتِ مَنِ اسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا وَمَا اسْتَكَانُوا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُتِلْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوِ ادْفَعُوا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَمْوَاتًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِي",
        "answer": "My way",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlī",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأُوذُوا فِي سَبِيلِي وَقَاتَلُوا وَقُتِلُوا لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْجُدِي",
        "answer": "and prostrate",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "wa-us'judī",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا مَرْيَمُ اقْنُتِي لِرَبِّكِ وَاسْجُدِي وَارْكَعِي مَعَ الرَّاكِعِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْجُدُونَ",
        "answer": "prostrate",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "yasjudūna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ آنَاءَ اللَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْأَسْحَارِ",
        "answer": "[in the] before dawn",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "bil-asḥāri",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الصَّابِرِينَ وَالصَّادِقِينَ وَالْقَانِتِينَ وَالْمُنْفِقِينَ وَالْمُسْتَغْفِرِينَ بِالْأَسْحَارِ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "saḥar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسَخَطٍ",
        "answer": "on (himself) wrath",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 670,
        "tlit": "bisakhaṭin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَمَنِ اتَّبَعَ رِضْوَانَ اللَّهِ كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "س خ ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَط",
        "waznEnglish": "became angry",
        "waznTlit": "sakhaṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّرَّاءِ",
        "answer": "[the] ease",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "l-sarāi",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُنْفِقُونَ فِي السَّرَّاءِ وَالضَّرَّاءِ وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّرَّآء",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sarrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُسَارِعُونَ",
        "answer": "and they hasten",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "wayusāriʿūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَأُولَٰئِكَ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسَٰرِعُ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "yusāriʿu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَارِعُوا",
        "answer": "And hasten",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "wasāriʿū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَسَارِعُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسَٰرِعُ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "yusāriʿu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسَارِعُونَ",
        "answer": "hasten",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "yusāriʿūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ الَّذِينَ يُسَارِعُونَ فِي الْكُفْرِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسَٰرِعُ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "yusāriʿu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَرِيعُ",
        "answer": "(is) swift",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sarīʿu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِآيَاتِ اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَرِيعُ",
        "answer": "(is) swift",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sarīʿu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْرَافَنَا",
        "answer": "and our excesses",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "wa-is'rāfanā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِي أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْرَاف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "is'rāf",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَسْكَنَةُ",
        "answer": "the poverty",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "l-maskanatu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَبَاءُوا بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الْمَسْكَنَةُ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَنَة",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskanat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "any authority",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْلَمْتُ",
        "answer": "I have submitted",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslamtu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِنْ حَاجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِيَ لِلَّهِ وَمَنِ اتَّبَعَنِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَسْلَمْتُمْ",
        "answer": "Have you submitted yourselves",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "a-aslamtum",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ وَالْأُمِّيِّينَ أَأَسْلَمْتُمْ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْلَمُوا",
        "answer": "they submit",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslamū",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَسْلَمُوا فَقَدِ اهْتَدَوْا وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْلَمَ",
        "answer": "(have) submitted",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslama",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ دِينِ اللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِسْلَامُ",
        "answer": "(is) Islam",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-is'lāmu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الدِّينَ عِنْدَ اللَّهِ الْإِسْلَامُ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "is'lām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِسْلَامِ",
        "answer": "[the] Islam",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-is'lāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْتَغِ غَيْرَ الْإِسْلَامِ دِينًا فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْهُ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "is'lām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "(are) Muslims",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " آمَنَّا بِاللَّهِ وَاشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "(are) Muslims",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُولُوا اشْهَدُوا بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "Muslims",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَيَأْمُرُكُمْ بِالْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "(are) submissive",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "(as) Muslims",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمًا",
        "answer": "Muslim",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'liman",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ إِبْرَاهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِنْ كَانَ حَنِيفًا مُسْلِمًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعَ",
        "answer": "heard",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿa",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَتَسْمَعُنَّ",
        "answer": "And you will certainly hear",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "walatasmaʿunna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "[we] heard",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ أَنْ آمِنُوا بِرَبِّكُمْ فَآمَنَّا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearing",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةً بَعْضُهَا مِنْ بَعْضٍ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(are) the All-Hearing",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلْ مِنِّي إِنَّكَ أَنْتَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِيعُ",
        "answer": "(are) All-Hearer",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ الدُّعَاءِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearing",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمَّيْتُهَا",
        "answer": "[I] (have) named her",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "sammaytuhā",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَّىٰ",
        "waznEnglish": "to name",
        "waznTlit": "sammā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمُهُ",
        "answer": "his name",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'muhu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ اسْمُهُ الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَيْءٌ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ دِينِ اللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتُ",
        "answer": "(is like that of) the heavens",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwātu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَسَارِعُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَتَفَكَّرُونَ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُنَنٌ",
        "answer": "situations",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunanun",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسُؤْهُمْ",
        "answer": "it grieves them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "tasu'hum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا عَمِلَتْ مِنْ سُوءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُ أَمَدًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءٌ",
        "answer": "any harm",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūon",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَانْقَلَبُوا بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ لَمْ يَمْسَسْهُمْ سُوءٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٌ",
        "answer": "misfortune",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atun",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنْ تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِنْ تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا بِهَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِنَا",
        "answer": "our evil deeds",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātinā",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّئَاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ الْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِهِمْ",
        "answer": "their evil deeds",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātihim",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَسْوَدُّ",
        "answer": "and would become black",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "wataswaddu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْوَدَّتْ",
        "waznEnglish": "to become black",
        "waznTlit": "is'waddat",
        "waznType": "Verb (form IX)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْوَدَّتْ",
        "answer": "turn black",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "is'waddat",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ اسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْوَدَّتْ",
        "waznEnglish": "to become black",
        "waznTlit": "is'waddat",
        "waznType": "Verb (form IX)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَيِّدًا",
        "answer": "and a noble",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "wasayyidan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّد",
        "waznEnglish": "and would become black",
        "waznTlit": "sayyid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَوِّمِينَ",
        "answer": "[the ones] having marks",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "musawwimīna",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَوِّمِين",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "musawwimīn",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسَوَّمَةِ",
        "answer": "[the] branded",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "l-musawamati",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ وَالْقَنَاطِيرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ وَالْخَيْلِ الْمُسَوَّمَةِ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَوَّمَة",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "musawwamat",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءً",
        "answer": "(the) same",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāan",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَيْسُوا سَوَاءً",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءٍ",
        "answer": "equitable",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāin",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسِيرُوا",
        "answer": "then travel",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "fasīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَابَهَ",
        "answer": "(is) allegorical",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "tashābaha",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَشَٰبَهَ",
        "waznEnglish": "to look alike, to seem alike",
        "waznTlit": "tashābaha",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَشَابِهَاتٌ",
        "answer": "(are) allegorical",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "mutashābihātun",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ هُنَّ أُمُّ الْكِتَابِ وَأُخَرُ مُتَشَابِهَاتٌ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَشَٰبِه",
        "waznEnglish": "it was made to appear (so)",
        "waznTlit": "mutashābih",
        "waznType": "Active participle (form VI) (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرٌّ",
        "answer": "(is) bad",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharrun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ هُوَ خَيْرًا لَهُمْ بَلْ هُوَ شَرٌّ لَهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُشْرِكَ",
        "answer": "we associate partners",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "nush'rika",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا اللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "they associated partners",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "associate partners with Allah ",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كَانَ حَنِيفًا مُسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْتَرُونَ",
        "answer": "exchange",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "yashtarūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَأَيْمَانِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْتَرَوُا",
        "answer": "(have) purchased",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "ish'tarawū",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اشْتَرَوُا الْكُفْرَ بِالْإِيمَانِ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاشْتَرَوْا",
        "answer": "and they exchanged",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "wa-ish'taraw",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَنَبَذُوهُ وَرَاءَ ظُهُورِهِمْ وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْتَرُونَ",
        "answer": "they purchase",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "yashtarūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَنَبَذُوهُ وَرَاءَ ظُهُورِهِمْ وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْتَرُونَ",
        "answer": "(do) they exchange",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "yashtarūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " خَاشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ الشَّيْطَانُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَاءَهُ فَلَا تَخَافُوهُمْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَفَا",
        "answer": "(the) brink",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 785,
        "tlit": "shafā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِنَ النَّارِ فَأَنْقَذَكُمْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ش ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ف و",
        "waznEnglish": "(the) brink",
        "waznTlit": "shīn fā wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "(be) grateful",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاكِرِينَ",
        "answer": "the grateful ones",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَنْقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَنْ يَضُرَّ اللَّهَ شَيْئًا وَسَيَجْزِي اللَّهُ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاكِرِينَ",
        "answer": "the grateful ones",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ ثَوَابَ الْآخِرَةِ نُؤْتِهِ مِنْهَا وَسَنَجْزِي الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِدَ",
        "answer": "Bears witness",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahida",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاشْهَدْ",
        "answer": "and bear witness",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wa-ish'had",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " آمَنَّا بِاللَّهِ وَاشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْهَدُوا",
        "answer": "Bear witness",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "ish'hadū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُولُوا اشْهَدُوا بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْهَدُونَ",
        "answer": "bear witness",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "tashhadūna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَأَنْتُمْ تَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاشْهَدُوا",
        "answer": "Then bear witness",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "fa-ish'hadū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَقْرَرْنَا قَالَ فَاشْهَدُوا وَأَنَا مَعَكُمْ مِنَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَهِدُوا",
        "answer": "and (had) witnessed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "washahidū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ وَشَهِدُوا أَنَّ الرَّسُولَ حَقٌّ وَجَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدٌ",
        "answer": "(is) a Witness",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdun",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَاللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءُ",
        "answer": "(are) witnesses",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنْتُمْ شُهَدَاءُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءَ",
        "answer": "martyrs",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāa",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاهِدِينَ",
        "answer": "the witnesses",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "l-shāhidīna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاكْتُبْنَا مَعَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاهِدِينَ",
        "answer": "the witnesses",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "l-shāhidīna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَقْرَرْنَا قَالَ فَاشْهَدُوا وَأَنَا مَعَكُمْ مِنَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّهَوَاتِ",
        "answer": "(of) the (things they) desire ",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "l-shahawāti",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ وَالْقَنَاطِيرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَّهَوَٰت",
        "waznEnglish": "they desire",
        "waznTlit": "shahawāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَاوِرْهُمْ",
        "answer": "and consult them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 806,
        "tlit": "washāwir'hum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَاعْفُ عَنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ش و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاوِرْ",
        "waznEnglish": "to consult",
        "waznTlit": "shāwir",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَوِّرُكُمْ فِي الْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِ مَنْ يَشَاءُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "You will",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ مَالِكَ الْمُلْكِ تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "You will",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتَنْزِعُ الْمُلْكَ مِمَّنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "You will",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَتُعِزُّ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "You will",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَتُذِلُّ مَنْ تَشَاءُ بِيَدِكَ الْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "You will",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَتَرْزُقُ مَنْ تَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ وَامْرَأَتِي عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ اللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكِ اللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَجْتَبِي مِنْ رُسُلِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَيْءٌ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " بِيَدِكَ الْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ اللَّهِ فِي شَيْءٍ إِلَّا أَنْ تَتَّقُوا مِنْهُمْ تُقَاةً",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا اللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فَإِنَّ اللَّهَ بِهِ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "(of) anything",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَكَ مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَنْقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَنْ يَضُرَّ اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ هَلْ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ مِنْ شَيْءٍ قُلْ إِنَّ الْأَمْرَ كُلَّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 47,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ مَا قُتِلْنَا هَاهُنَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ مِنْ عِنْدِ أَنْفُسِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اشْتَرَوُا الْكُفْرَ بِالْإِيمَانِ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحْتُمْ",
        "answer": "then you became",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥtum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُمْ بِنِعْمَتِهِ إِخْوَانًا",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْبِرُوا",
        "answer": "you are patient",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "taṣbirū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْبِرُوا",
        "answer": "you are patient",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "taṣbirū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا وَيَأْتُوكُمْ مِنْ فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْبِرُوا",
        "answer": "you are patient",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "taṣbirū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْبِرُوا",
        "answer": "Be steadfast",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "iṣ'birū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَابِرُوا",
        "answer": "and [be] patient",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "waṣābirū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِرُ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣābiru",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّابِرِينَ",
        "answer": "The patient",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "al-ṣābirīna",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الصَّابِرِينَ وَالصَّادِقِينَ وَالْقَانِتِينَ وَالْمُنْفِقِينَ وَالْمُسْتَغْفِرِينَ بِالْأَسْحَارِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّابِرِينَ",
        "answer": "the steadfast",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "l-ṣābirīna",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ جَاهَدُوا مِنْكُمْ وَيَعْلَمَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّابِرِينَ",
        "answer": "the patient ones",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "l-ṣābirīna",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا ضَعُفُوا وَمَا اسْتَكَانُوا وَاللَّهُ يُحِبُّ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا وَأُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصُدُّونَ",
        "answer": "(do) you hinder",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "taṣuddūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُدُورِكُمْ",
        "answer": "your breasts",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrikum",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ تُخْفُوا مَا فِي صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُدُورُهُمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūruhum",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَدْ بَدَتِ الْبَغْضَاءُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ وَمَا تُخْفِي صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "(is in) the breasts",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قُلْ مُوتُوا بِغَيْظِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُدُورِكُمْ",
        "answer": "your breasts",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrikum",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 67,
        "arabicAyah": " وَلِيَبْتَلِيَ اللَّهُ مَا فِي صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "(is in) the breasts",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 75,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ مَا فِي قُلُوبِكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقَ",
        "answer": "(has) spoken the truth",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqa",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقَكُمُ",
        "answer": "fulfilled to you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqakumu",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ اللَّهُ وَعْدَهُ إِذْ تَحُسُّونَهُمْ بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالصَّادِقِينَ",
        "answer": "and the truthful",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wal-ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الصَّابِرِينَ وَالصَّادِقِينَ وَالْقَانِتِينَ وَالْمُنْفِقِينَ وَالْمُسْتَغْفِرِينَ بِالْأَسْحَارِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِالتَّوْرَاةِ فَاتْلُوهَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْ فَادْرَءُوا عَنْ أَنْفُسِكُمُ الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقًا",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqan",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقًا",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqan",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُصَدِّقًا",
        "answer": "And confirming",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wamuṣaddiqan",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَمُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقٌ",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqun",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَكُمْ رَسُولٌ مُصَدِّقٌ لِمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصِرُّوا",
        "answer": "they persist",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 834,
        "tlit": "yuṣirrū",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يُصِرُّوا عَلَىٰ مَا فَعَلُوا وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ص ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَرُّ",
        "waznEnglish": "to persist",
        "waznTlit": "aṣarru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرٌّ",
        "answer": "(is) frost",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 834,
        "tlit": "ṣirrun",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ",
        "rootWord": "ص ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِرّ",
        "waznEnglish": "they persist",
        "waznTlit": "ṣirr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٌ",
        "answer": "(is) the path",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭun",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a path",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْتَصِمْ بِاللَّهِ فَقَدْ هُدِيَ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَرَفَكُمْ",
        "answer": "He diverted you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "ṣarafakum",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنْكُمْ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُصْعِدُونَ",
        "answer": "you were running uphill",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 840,
        "tlit": "tuṣ'ʿidūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُونَ عَلَىٰ أَحَدٍ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ",
        "rootWord": "ص ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُصْعِدُ",
        "waznEnglish": "to run uphill",
        "waznTlit": "tuṣ'ʿidu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْطَفَىٰ",
        "answer": "chose",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "iṣ'ṭafā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَىٰ آدَمَ وَنُوحًا وَآلَ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْطَفَاكِ",
        "answer": "(has) chosen you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "iṣ'ṭafāki",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاصْطَفَاكِ",
        "answer": "and chosen you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "wa-iṣ'ṭafāki",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاصْطَفَاكِ عَلَىٰ نِسَاءِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحُوا",
        "answer": "and reform[ed] themselves",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥū",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيُكَلِّمُ النَّاسَ فِي الْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَأُولَٰئِكَ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "[the] righteous deeds",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصَلِّي",
        "answer": "praying",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "yuṣallī",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَنَادَتْهُ الْمَلَائِكَةُ وَهُوَ قَائِمٌ يُصَلِّي فِي الْمِحْرَابِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pray, to bless",
        "waznTlit": "ṣallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَتْ",
        "answer": "it struck",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābat",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُصِبْكُمْ",
        "answer": "strikes you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣib'kum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِنْ تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا بِهَا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَهُمْ",
        "answer": "befell them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābahum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَكُمْ",
        "answer": "(had) befallen you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābakum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَا أَصَابَكُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَتْكُمْ",
        "answer": "struck you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābatkum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمَّا أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُمْ مِثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَبْتُمْ",
        "answer": "you (had) struck (them)",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣabtum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمَّا أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُمْ مِثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَكُمْ",
        "answer": "struck you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābakum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَهُمُ",
        "answer": "befell them ",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābahumu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِلَّهِ وَالرَّسُولِ مِنْ بَعْدِ مَا أَصَابَهُمُ الْقَرْحُ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصِيبَةٌ",
        "answer": "disaster",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "muṣībatun",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَلَمَّا أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُمْ مِثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّصِيبَة",
        "waznEnglish": "strikes them",
        "waznTlit": "muṣībat",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصَوِّرُكُمْ",
        "answer": "shapes you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "yuṣawwirukum",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَوِّرُكُمْ فِي الْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَوَّرَ",
        "waznEnglish": "to form, to fashion, to shape",
        "waznTlit": "ṣawwara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the final return",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the destination",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَفَمَنِ اتَّبَعَ رِضْوَانَ اللَّهِ كَمَنْ بَاءَ بِسَخَطٍ مِنَ اللَّهِ وَمَأْوَاهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَضَاجِعِهِمْ",
        "answer": "their places of death",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 880,
        "tlit": "maḍājiʿihim",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 62,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ",
        "rootWord": "ض ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ج ع",
        "waznEnglish": "their places of death",
        "waznTlit": "ḍād jīm ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُرِبَتْ",
        "answer": "Struck",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍuribat",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضُرِبَتْ",
        "answer": "and struck",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "waḍuribat",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَبَاءُوا بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الْمَسْكَنَةُ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرَبُوا",
        "answer": "they traveled",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍarabū",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِذَا ضَرَبُوا فِي الْأَرْضِ أَوْ كَانُوا غُزًّى لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا وَمَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّوكُمْ",
        "answer": "will they harm you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrūkum",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوكُمْ إِلَّا أَذًى وَإِنْ يُقَاتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّكُمْ",
        "answer": "will harm you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrukum",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرَّ",
        "answer": "will he harm",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurra",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَنْقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَنْ يَضُرَّ اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّوا",
        "answer": "will harm",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrū",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّوا",
        "answer": "will they harm",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrū",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اشْتَرَوُا الْكُفْرَ بِالْإِيمَانِ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالضَّرَّاءِ",
        "answer": "and (in) the hardship",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "wal-ḍarāi",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُنْفِقُونَ فِي السَّرَّاءِ وَالضَّرَّاءِ وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَّآء",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَعُفُوا",
        "answer": "they weakened",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿufū",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا ضَعُفُوا وَمَا اسْتَكَانُوا وَاللَّهُ يُحِبُّ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعُفَ",
        "waznEnglish": "to weaken",
        "waznTlit": "ḍaʿufa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضْعَافًا",
        "answer": "doubled",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "aḍʿāfan",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُضَاعَفَةً",
        "answer": "multiplied",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "muḍāʿafatan",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّضَٰعَفَة",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "muḍāʿafat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلُّونَكُمْ",
        "answer": "they could lead you astray",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillūnakum",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَدَّتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلُّونَ",
        "answer": "they lead astray",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillūna",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "(the) error",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّالُّونَ",
        "answer": "(are) those who have gone astray",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍālūna",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الضَّالُّونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَآلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍāll",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِيعُ",
        "answer": "let go waste",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "yuḍīʿu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُضِيعُ",
        "answer": "(let go) waste",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "uḍīʿu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّي لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَرَفًا",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "ṭarafan",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنْقَلِبُوا خَائِبِينَ",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭaraf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّعَامِ",
        "answer": "[the] food",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "l-ṭaʿāmi",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُطْلِعَكُمْ",
        "answer": "to inform you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "liyuṭ'liʿakum",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى الْغَيْبِ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُطْلِعَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "yuṭ'liʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتَطْمَئِنَّ",
        "answer": "and to reassure",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "walitaṭma-inna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطْمَأَنَّ",
        "waznEnglish": "to be satisfied, to be secure, to be content",
        "waznTlit": "iṭ'ma-anna",
        "waznType": "Verb (form XII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَهَّرَكِ",
        "answer": "and purified you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "waṭahharaki",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ وَاصْطَفَاكِ عَلَىٰ نِسَاءِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَهَّرَ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "ṭahhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُطَهِّرُكَ",
        "answer": "and purify you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "wamuṭahhiruka",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُطَهِّر",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "muṭahhir",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُطَهَّرَةٌ",
        "answer": "pure",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "muṭahharatun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَرِضْوَانٌ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّطَهَّرَة",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "muṭahharat",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَطِيعُوا",
        "answer": "Obey",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَجِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُطِيعُوا",
        "answer": "you obey",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "And obey",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُطِيعُوا",
        "answer": "you obey",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَطَاعُونَا",
        "answer": "they (had) obeyed us",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭāʿūnā",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ وَقَعَدُوا لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَطَاعَ",
        "answer": "is able",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭāʿa",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ عَلَى النَّاسِ حِجُّ الْبَيْتِ مَنِ اسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَوْعًا",
        "answer": "willingly",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "ṭawʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَوْع",
        "waznEnglish": "to be obeyed",
        "waznTlit": "ṭawʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَدَّتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ وَاكْفُرُوا آخِرَهُ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَتَانِ",
        "answer": "two parties",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatāni",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ هَمَّتْ طَائِفَتَانِ مِنْكُمْ أَنْ تَفْشَلَا وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَةً",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatan",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْزَلَ عَلَيْكُمْ مِنْ بَعْدِ الْغَمِّ أَمَنَةً نُعَاسًا يَغْشَىٰ طَائِفَةً مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَائِفَةٌ",
        "answer": "while a group",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "waṭāifatun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنْفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيُطَوَّقُونَ",
        "answer": "Their necks will be encircled",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 933,
        "tlit": "sayuṭawwaqūna",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ شَرٌّ لَهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا بِهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ط و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُطَوَّقُ",
        "waznEnglish": "to encircle the neck",
        "waznTlit": "yuṭawwaqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibi",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ اللَّهُ لِيَذَرَ الْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةً",
        "answer": "pure",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatan",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ الدُّعَاءِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيْرِ",
        "answer": "(of) the bird",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayri",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَنِّي أَخْلُقُ لَكُمْ مِنَ الطِّينِ كَهَيْئَةِ الطَّيْرِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيْرًا",
        "answer": "a bird",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "ṭayran",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَأَنْفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطِّينِ",
        "answer": "[the] clay",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "l-ṭīni",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَنِّي أَخْلُقُ لَكُمْ مِنَ الطِّينِ كَهَيْئَةِ الطَّيْرِ",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "be wronged",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "who wronged",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمَهُمُ",
        "answer": "(has) wronged them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamahumu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "they wronged",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "be wronged",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِظَلَّامٍ",
        "answer": "unjust",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓallāmin",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّٰم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓallām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلْمًا",
        "answer": "injustice",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'man",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "(are) the wrongdoers",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمُونَ",
        "answer": "(are) wrongdoers",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "[of] the wrongdoers",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلظَّالِمِينَ",
        "answer": "for the wrongdoers",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "lilẓẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ مَنْ تُدْخِلِ النَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُ وَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ أَنْصَارٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "[the] wrongdoers",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظُنُّونَ",
        "answer": "thinking",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "yaẓunnūna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ ظَنَّ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَّ",
        "answer": "(the) thought",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ ظَنَّ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُهُورِهِمْ",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūrihim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَنَبَذُوهُ وَرَاءَ ظُهُورِهِمْ وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُوهُ",
        "answer": "so worship Him",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūhu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْبُدَ",
        "answer": "we worship",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "naʿbuda",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعِبَادِ",
        "answer": "of (His) slaves",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "bil-ʿibādi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَرِضْوَانٌ مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعِبَادِ",
        "answer": "of [His] slaves",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "bil-ʿibādi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعِبَادِ",
        "answer": "to (His) [the] slaves",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "bil-ʿibādi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَاللَّهُ رَءُوفٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادًا",
        "answer": "worshippers",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādan",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَبِيدِ",
        "answer": "to (His) slaves",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "lil'ʿabīdi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعِبْرَةً",
        "answer": "surely (is) a lesson",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "laʿib'ratan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِ مَنْ يَشَاءُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبْرَة",
        "waznEnglish": "interpret",
        "waznTlit": "ʿib'rat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُعِدَّتْ",
        "answer": "is prepared",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "uʿiddat",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا النَّارَ الَّتِي أُعِدَّتْ لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُعِدَّتْ",
        "answer": "prepared",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "uʿiddat",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْدُودَاتٍ",
        "answer": "numbered",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "maʿdūdātin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَنْ تَمَسَّنَا النَّارُ إِلَّا أَيَّامًا مَعْدُودَاتٍ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْدُودَة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "maʿdūdat",
        "waznType": "Passive participle (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْتَدُونَ",
        "answer": "transgress",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "yaʿtadūna",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوْا وَكَانُوا يَعْتَدُونَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to transgress",
        "waznTlit": "iʿ'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْدَاءً",
        "answer": "enemies",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "aʿdāan",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأُعَذِّبُهُمْ",
        "answer": "then I will punish them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "fa-uʿadhibuhum",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبَهُمْ",
        "answer": "punishes them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhibahum",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَكَ مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُعَذِّبُ",
        "answer": "and punishes",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "wayuʿadhibu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(from) punishment",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَذَابٍ",
        "answer": "of a punishment",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ الْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ وَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِي الْآخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ لِيَزْدَادُوا إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ ذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is a) punishment",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(from the) punishment",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرْضُهَا",
        "answer": "its width",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿarḍuhā",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَسَارِعُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿarḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "those who are averse",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "[with] the right",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُعِزُّ",
        "answer": "and You honor",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "watuʿizzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتُعِزُّ مَنْ تَشَاءُ وَتُذِلُّ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُعِزُّ",
        "waznEnglish": "to honor",
        "waznTlit": "tuʿizzu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَاللَّهُ عَزِيزٌ ذُو انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزَمْتَ",
        "answer": "you have decided",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 984,
        "tlit": "ʿazamta",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "rootWord": "ع ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزَمَ",
        "waznEnglish": "to resolve, to decide, to determine",
        "waznTlit": "ʿazama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزْمِ",
        "answer": "the matters",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 984,
        "tlit": "ʿazmi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ع ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزْم",
        "waznEnglish": "they resolve",
        "waznTlit": "ʿazm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعَشِيِّ",
        "answer": "in the evening",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "bil-ʿashiyi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْتَصِمْ",
        "answer": "holds firmly",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "yaʿtaṣim",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْتَصِمْ بِاللَّهِ فَقَدْ هُدِيَ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to hold fast",
        "waznTlit": "iʿ'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاعْتَصِمُوا",
        "answer": "And hold firmly",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "wa-iʿ'taṣimū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِحَبْلِ اللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to hold fast",
        "waznTlit": "iʿ'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَوْا",
        "answer": "they disobeyed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣaw",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوْا وَكَانُوا يَعْتَدُونَ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَصَيْتُمْ",
        "answer": "and you disobeyed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "waʿaṣaytum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَعَصَيْتُمْ مِنْ بَعْدِ مَا أَرَاكُمْ مَا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَضُّوا",
        "answer": "they bite",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 999,
        "tlit": "ʿaḍḍū",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ مِنَ الْغَيْظِ",
        "rootWord": "ع ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ض ض",
        "waznEnglish": "to bite",
        "waznTlit": "ʿayn ḍād ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "[the] great",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا مِنْهُمْ وَاتَّقَوْا أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا رِضْوَانَ اللَّهِ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِي الْآخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَفَا",
        "answer": "He forgave",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "ʿafā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنْكُمْ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَفَا",
        "answer": "forgave",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "ʿafā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا اللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْفُ",
        "answer": "Then pardon",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "fa-uʿ'fu",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَاعْفُ عَنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعَافِينَ",
        "answer": "and those who pardon",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "wal-ʿāfīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ وَالْعَافِينَ عَنِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَافِين",
        "waznEnglish": "We forgave",
        "waznTlit": "ʿāfīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) [the] punishment",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَاللَّهُ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْقَابِكُمْ",
        "answer": "your heels",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "aʿqābikum",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَفَإِنْ مَاتَ أَوْ قُتِلَ انْقَلَبْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقِب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿaqib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَقِبَيْهِ",
        "answer": "his heels",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿaqibayhi",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَنْقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَنْ يَضُرَّ اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقِب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿaqib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْقَابِكُمْ",
        "answer": "your heels",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "aʿqābikum",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقِب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿaqib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِرٌ",
        "answer": "(is) [a] barren",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1011,
        "tlit": "ʿāqirun",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ وَامْرَأَتِي عَاقِرٌ",
        "rootWord": "ع ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقِر",
        "waznEnglish": "Then they hamstrung",
        "waznTlit": "ʿāqir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use your intellect",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَتِ التَّوْرَاةُ وَالْإِنْجِيلُ إِلَّا مِنْ بَعْدِهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "(to use) reason",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ الْآيَاتِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمْهُ",
        "answer": "knows it",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamhu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ تُخْفُوا مَا فِي صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "And He knows",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَلِمَ تُحَاجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ وَاللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَلِمَ تُحَاجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ وَاللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِمَ تَلْبِسُونَ الْحَقَّ بِالْبَاطِلِ وَتَكْتُمُونَ الْحَقَّ وَأَنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يُصِرُّوا عَلَىٰ مَا فَعَلُوا وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَعْلَمَ",
        "answer": "[and] so that makes evident",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waliyaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنْكُمْ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمِ",
        "answer": "made evident",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlami",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا يَعْلَمِ اللَّهُ الَّذِينَ جَاهَدُوا مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمَ",
        "answer": "and made evident",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَعْلَمَ",
        "answer": "and that He (might) make evident",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waliyaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ وَلِيَعْلَمَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَعْلَمَ",
        "answer": "And that He (might) make evident",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waliyaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ نَافَقُوا وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْلَمُ",
        "answer": "we knew",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "naʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَاتَّبَعْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُعَلِّمُهُ",
        "answer": "And He will teach him",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayuʿallimuhu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيُعَلِّمُهُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَالتَّوْرَاةَ وَالْإِنْجِيلَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُعَلِّمُونَ",
        "answer": "teaching",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "tuʿallimūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كُونُوا رَبَّانِيِّينَ بِمَا كُنْتُمْ تُعَلِّمُونَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُعَلِّمُهُمُ",
        "answer": "and teaching them",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayuʿallimuhumu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows better",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي وَضَعْتُهَا أُنْثَىٰ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) Most Knowing",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَفْوَاهِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَىٰ آدَمَ وَنُوحًا وَآلَ إِبْرَاهِيمَ وَآلَ عِمْرَانَ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ وَاصْطَفَاكِ عَلَىٰ نِسَاءِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "for the worlds",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the universe",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "to the worlds",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "[the] knowledge",
        "pcklId": "559",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "(of) [the] knowledge ",
        "pcklId": "560",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمُ",
        "answer": "[the] knowledge",
        "pcklId": "561",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "562",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ حَاجَّكَ فِيهِ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "(have some) knowledge",
        "pcklId": "563",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ حَاجَجْتُمْ فِيمَا لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "(any) knowledge",
        "pcklId": "564",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلِمَ تُحَاجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةً بَعْضُهَا مِنْ بَعْضٍ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knowing",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلْ مِنِّي إِنَّكَ أَنْتَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "769",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "770",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فَإِنَّ اللَّهَ بِهِ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "771",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا يَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَلَنْ يُكْفَرُوهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "772",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ مُوتُوا بِغَيْظِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "773",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 73,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ مَا فِي قُلُوبِكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعَالَوْا",
        "answer": "Come",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālaw",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ وَنِسَاءَنَا وَنِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "taʿāla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعَالَوْا",
        "answer": "Come",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālaw",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "taʿāla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعَالَوْا",
        "answer": "Come",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālaw",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوِ ادْفَعُوا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "taʿāla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْلَوْنَ",
        "answer": "[the] superior",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-aʿlawna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا وَلَا تَحْزَنُوا وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَوْن",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "aʿlawn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلَتْ",
        "answer": "it did",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilat",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُحْضَرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلَتْ",
        "answer": "it did",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilat",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا عَمِلَتْ مِنْ سُوءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُ أَمَدًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَاللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنْتُمْ شُهَدَاءُ وَمَا اللَّهُ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَا أَصَابَكُمْ وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmāluhum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلَ",
        "answer": "deeds",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamala",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَنِّي لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَامِلِينَ",
        "answer": "(for) the (righteous) workers",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "l-ʿāmilīna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَامِلٍ",
        "answer": "(of the) doer",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿāmilin",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَنِّي لَا أُضِيعُ عَمَلَ عَامِلٍ مِنْكُمْ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَنِتُّمْ",
        "answer": "distresses you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1027,
        "tlit": "ʿanittum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا مَا عَنِتُّمْ",
        "rootWord": "ع ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَنِ",
        "waznEnglish": "to suffer, to be distressed",
        "waznTlit": "ʿani",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with Him",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الْمَآبِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الدِّينَ عِنْدَ اللَّهِ الْإِسْلَامُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهَا",
        "answer": "with her",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahā",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا الْمِحْرَابَ وَجَدَ عِنْدَهَا رِزْقًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِنْدَ اللَّهِ كَمَثَلِ آدَمَ خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَاجُّوكُمْ عِنْدَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَنَا",
        "answer": "with us",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindanā",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا وَمَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُمْ دَرَجَاتٌ عِنْدَ اللَّهِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " بَلْ أَحْيَاءٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with Him",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الثَّوَابِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ لِلْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "[near]",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ مِنْ عِنْدِ أَنْفُسِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "[near]",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ ثَوَابًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "[near]",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَهِدَ",
        "answer": "(has) taken promise",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahida",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ النَّارُ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهِدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant, to promise",
        "waznTlit": "ʿahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَهْدِهِ",
        "answer": "his covenant",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "biʿahdihi",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِ وَاتَّقَىٰ فَإِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَهْدِ",
        "answer": "(the) Covenant",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "biʿahdi",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَأَيْمَانِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِوَجًا",
        "answer": "(seem) crooked",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُعِيذُهَا",
        "answer": "[I] seek refuge for her",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "uʿīdhuhā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيذُ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "uʿīdhu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَيْنِ",
        "answer": "(of) their eyes",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "l-ʿayni",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَرَوْنَهُمْ مِثْلَيْهِمْ رَأْيَ الْعَيْنِ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَدَوْتَ",
        "answer": "you left early morning",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "ghadawta",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَدَ",
        "waznEnglish": "to leave early",
        "waznTlit": "ghada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَرَّهُمْ",
        "answer": "And deceived them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "wagharrahum",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَغَرَّهُمْ فِي دِينِهِمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغُرَّنَّكَ",
        "answer": "deceive you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "yaghurrannaka",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغُرُورِ",
        "answer": "(of) delusion",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "l-ghurūri",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُزًّى",
        "answer": "fighting",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1061,
        "tlit": "ghuzzan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِذَا ضَرَبُوا فِي الْأَرْضِ أَوْ كَانُوا غُزًّى لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا",
        "rootWord": "غ ز و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ز و",
        "waznEnglish": "fighting",
        "waznTlit": "ghayn zāy wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْشَىٰ",
        "answer": "overcoming",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yaghshā",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْزَلَ عَلَيْكُمْ مِنْ بَعْدِ الْغَمِّ أَمَنَةً نُعَاسًا يَغْشَىٰ طَائِفَةً مِنْكُمْ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَضَبٍ",
        "answer": "wrath",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "bighaḍabin",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَبَاءُوا بِغَضَبٍ مِنَ اللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الْمَسْكَنَةُ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاغْفِرْ",
        "answer": "so forgive",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرْ",
        "answer": "and He will forgive",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُ",
        "answer": "He forgives",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfiru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُ",
        "answer": "(can) forgive",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfiru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ وَمَنْ يَغْفِرُ الذُّنُوبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اغْفِرْ",
        "answer": "forgive",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاغْفِرْ",
        "answer": "so forgive",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّئَاتِنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَغْفَرُوا",
        "answer": "then ask forgiveness",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-is'taghfarū",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرْ",
        "answer": "and ask forgiveness",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَاعْفُ عَنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا اللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٍ",
        "answer": "forgiveness",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratin",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَسَارِعُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(is) forgiveness",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ مَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَجَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمَغْفِرَةٌ",
        "answer": "certainly forgiveness",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "lamaghfiratun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُسْتَغْفِرِينَ",
        "answer": "and those who seek forgiveness",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wal-mus'taghfirīna",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الصَّابِرِينَ وَالصَّادِقِينَ وَالْقَانِتِينَ وَالْمُنْفِقِينَ وَالْمُسْتَغْفِرِينَ بِالْأَسْحَارِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَغْفِرِين",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "mus'taghfirīn",
        "waznType": "Active participle (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَافِلٍ",
        "answer": "(is) unaware",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "bighāfilin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنْتُمْ شُهَدَاءُ وَمَا اللَّهُ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَتُغْلَبُونَ",
        "answer": "You will be overcome",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "satugh'labūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَالِبَ",
        "answer": "(can) overcome",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "ghāliba",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ يَنْصُرْكُمُ اللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَلِيظَ",
        "answer": "(and) harsh",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghalīẓa",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتَ فَظًّا غَلِيظَ الْقَلْبِ لَانْفَضُّوا مِنْ حَوْلِكَ",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغُلَّ",
        "answer": "he defrauds",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "yaghulla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَغُلَّ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَّ",
        "waznEnglish": "to defraud, to chain, to shackle",
        "waznTlit": "ghalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْلُلْ",
        "answer": "defrauds",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "yaghlul",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَّ",
        "waznEnglish": "to defraud, to chain, to shackle",
        "waznTlit": "ghalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَلَّ",
        "answer": "he had defrauded",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "ghalla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَّ",
        "waznEnglish": "to defraud, to chain, to shackle",
        "waznTlit": "ghalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُلَامٌ",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "ghulāmun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَمًّا",
        "answer": "(with) distress",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "ghamman",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَثَابَكُمْ غَمًّا بِغَمٍّ لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمّ",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَمٍّ",
        "answer": "on distress",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "bighammin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأَثَابَكُمْ غَمًّا بِغَمٍّ لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمّ",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَمِّ",
        "answer": "the distress",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "l-ghami",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْزَلَ عَلَيْكُمْ مِنْ بَعْدِ الْغَمِّ أَمَنَةً نُعَاسًا",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمّ",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُغْنِيَ",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "tugh'niya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُغْنِيَ",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "tugh'niya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَنِيٌّ",
        "answer": "(is) free from need",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ghaniyyun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغْنِيَاءُ",
        "answer": "(are) rich",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "aghniyāu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen ",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "the unseen",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى الْغَيْبِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَتُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَتَرْزُقُ مَنْ تَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَغَيْرَ",
        "answer": "So is (it) other than",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "afaghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ دِينِ اللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْتَغِ غَيْرَ الْإِسْلَامِ دِينًا فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنْفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا وَقَتْلَهُمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْظِ",
        "answer": "[the] rage",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "l-ghayẓi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ مِنَ الْغَيْظِ",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْظ",
        "waznEnglish": "that angers",
        "waznTlit": "ghayẓ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْظِكُمْ",
        "answer": "in your rage",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "bighayẓikum",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ مُوتُوا بِغَيْظِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْظ",
        "waznEnglish": "that angers",
        "waznTlit": "ghayẓ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْظَ",
        "answer": "the anger",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "l-ghayẓa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُنْفِقُونَ فِي السَّرَّاءِ وَالضَّرَّاءِ وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْظ",
        "waznEnglish": "that angers",
        "waznTlit": "ghayẓ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِئَتَيْنِ",
        "answer": "(the) two hosts",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atayni",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَ لَكُمْ آيَةٌ فِي فِئَتَيْنِ الْتَقَتَا",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِئَةٌ",
        "answer": "one group",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atun",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فِئَةٌ تُقَاتِلُ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفِتْنَةِ",
        "answer": "[the] discord",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "l-fit'nati",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ ابْتِغَاءَ الْفِتْنَةِ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاحِشَةً",
        "answer": "immorality",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "fāḥishatan",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ فَاسْتَغْفَرُوا لِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَدَىٰ",
        "answer": "he offered as ransom",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1112,
        "tlit": "if'tadā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ بِهِ",
        "rootWord": "ف د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to offer ransom",
        "waznTlit": "if'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْرَحُوا",
        "answer": "they rejoice",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "yafraḥū",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا بِهَا",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْرَحُونَ",
        "answer": "rejoice",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "yafraḥūna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَا أَتَوْا وَيُحِبُّونَ أَنْ يُحْمَدُوا بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِحِينَ",
        "answer": "Rejoicing",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "fariḥīna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَرِحِينَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِح",
        "waznEnglish": "they rejoice",
        "waznTlit": "fariḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُفَرِّقُ",
        "answer": "we make distinction",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "nufarriqu",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّقُ",
        "waznEnglish": "to differentiate, to make distinction",
        "waznTlit": "farraqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفَرَّقُوا",
        "answer": "be divided",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "tafarraqū",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِحَبْلِ اللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَرَّقَ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "tafarraqa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفَرَّقُوا",
        "answer": "became divided",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "tafarraqū",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ تَفَرَّقُوا وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَرَّقَ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "tafarraqa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُرْقَانَ",
        "answer": "the Criterion",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "l-fur'qāna",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلُ هُدًى لِلنَّاسِ وَأَنْزَلَ الْفُرْقَانَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُرْقَان",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "fur'qān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "a party",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَفَرِيقًا",
        "answer": "surely (is) a group ",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "lafarīqan",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُونَ أَلْسِنَتَهُمْ بِالْكِتَابِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِيقًا",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqan",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "inventing",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَغَرَّهُمْ فِي دِينِهِمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "fabricates",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "of the corrupters",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "bil-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) the defiantly disobedient",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqūna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَوَلَّىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) defiantly disobedient",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqūna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " مِنْهُمُ الْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْشَلَا",
        "answer": "they lost heart",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1133,
        "tlit": "tafshalā",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ هَمَّتْ طَائِفَتَانِ مِنْكُمْ أَنْ تَفْشَلَا وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا",
        "rootWord": "ف ش ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ش ل",
        "waznEnglish": "to lose courage",
        "waznTlit": "fā shīn lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَشِلْتُمْ",
        "answer": "you lost courage",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1133,
        "tlit": "fashil'tum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ وَعَصَيْتُمْ مِنْ بَعْدِ مَا أَرَاكُمْ مَا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ف ش ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ش ل",
        "waznEnglish": "to lose courage",
        "waznTlit": "fā shīn lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَانْفَضُّوا",
        "answer": "surely they (would have) dispersed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "la-infaḍḍū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتَ فَظًّا غَلِيظَ الْقَلْبِ لَانْفَضُّوا مِنْ حَوْلِكَ",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنفَضُّ",
        "waznEnglish": "to rush, to disperse",
        "waznTlit": "infaḍḍu",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْفِضَّةِ",
        "answer": "and [the] silver",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "wal-fiḍati",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ وَالْقَنَاطِيرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِضَّة",
        "waznEnglish": "surely they (would have) dispersed",
        "waznTlit": "fiḍḍat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَضْلَ",
        "answer": "the Bounty",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍla",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَضْلِ",
        "answer": "(of) Bounty ",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍli",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "(of) Bounty",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَفَا عَنْكُمْ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَرِحِينَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِالَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا بِهِمْ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَضْلٍ",
        "answer": "and Bounty",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "wafaḍlin",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَضْلٍ",
        "answer": "and Bounty",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "wafaḍlin",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَانْقَلَبُوا بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ لَمْ يَمْسَسْهُمْ سُوءٌ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "(of) Bounty",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا رِضْوَانَ اللَّهِ وَاللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ هُوَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَظًّا",
        "answer": "rude",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1142,
        "tlit": "faẓẓan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتَ فَظًّا غَلِيظَ الْقَلْبِ لَانْفَضُّوا مِنْ حَوْلِكَ",
        "rootWord": "ف ظ ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ظ ظ",
        "waznEnglish": "rude",
        "waznTlit": "fā ẓā ẓā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿal",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ اللَّهِ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ اللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُوا",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalū",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا يَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَلَنْ يُكْفَرُوهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalū",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalū",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يُصِرُّوا عَلَىٰ مَا فَعَلُوا وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُوا",
        "answer": "they do ",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalū",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيُحِبُّونَ أَنْ يُحْمَدُوا بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقِيرٌ",
        "answer": "(is) poor",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "faqīrun",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "and they reflect",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "wayatafakkarūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُونَ",
        "answer": "(be) successful",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُونَ",
        "answer": "(be) successful",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(are) the successful ones",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَكُمْ",
        "answer": "escaped you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1159,
        "tlit": "fātakum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَحْزَنُوا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَا أَصَابَكُمْ",
        "rootWord": "ف و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاتَ",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "fāta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْرِهِمْ",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1161,
        "tlit": "fawrihim",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا وَيَأْتُوكُمْ مِنْ فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "ف و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْر",
        "waznEnglish": "and overflowed",
        "waznTlit": "fawr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَازَ",
        "answer": "he is successful",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "fāza",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَمَنْ زُحْزِحَ عَنِ النَّارِ وَأُدْخِلَ الْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَازَ",
        "waznEnglish": "to be successful, to attain",
        "waznTlit": "fāza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَفَازَةٍ",
        "answer": "(will) escape",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "bimafāzatin",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّهُمْ بِمَفَازَةٍ مِنَ الْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفَازَة",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "mafāzat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "superior",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْوَاهِهِمْ",
        "answer": "their mouths",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "afwāhihim",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَدْ بَدَتِ الْبَغْضَاءُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ وَمَا تُخْفِي صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَفْوَاهِهِمْ",
        "answer": "with their mouths",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "bi-afwāhihim",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَفْوَاهِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقْبَلَ",
        "answer": "will be accepted",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "yuq'bala",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَبْتَغِ غَيْرَ الْإِسْلَامِ دِينًا فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْبَلُ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "yaqbalu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُقْبَلَ",
        "answer": "will be accepted",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "tuq'bala",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْبَلُ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "yaqbalu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقْبَلَ",
        "answer": "will be accepted",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "yuq'bala",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ بِهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْبَلُ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "yaqbalu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَقَبَّلْ",
        "answer": "so accept",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "fataqabbal",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّي",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَبَّلَ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "taqabbala",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَقَبَّلَهَا",
        "answer": "So accepted her",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "fataqabbalahā",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَبَّلَ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "taqabbala",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before (this)",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلُ هُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كَدَأْبِ آلِ فِرْعَوْنَ وَالَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ مِنْ قَبْلِ أَنْ تُنَزَّلَ التَّوْرَاةُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُنْتُمْ تَمَنَّوْنَ الْمَوْتَ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِ الرُّسُلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before (that)",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِي",
        "answer": "before me",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablī",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ قَدْ جَاءَكُمْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِي بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالَّذِي قُلْتُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقَبُولٍ",
        "answer": "with acceptance",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "biqabūlin",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبُول",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقْتُلُونَ",
        "answer": "and they kill",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "wayaqtulūna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقْتُلُونَ",
        "answer": "and they kill",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "wayaqtulūna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِالْقِسْطِ مِنَ النَّاسِ فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقْتُلُونَ",
        "answer": "and they killed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "wayaqtulūna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلَ",
        "answer": "is slain",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutila",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَفَإِنْ مَاتَ أَوْ قُتِلَ انْقَلَبْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلْنَا",
        "answer": "we would have been killed",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutil'nā",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 49,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ مَا قُتِلْنَا هَاهُنَا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلُوا",
        "answer": "they (would have) been killed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutilū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا وَمَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلْتُمْ",
        "answer": "you are killed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutil'tum",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُتِلْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلْتُمْ",
        "answer": "are killed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutil'tum",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مُتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى اللَّهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلُوا",
        "answer": "they would have been killed",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutilū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ وَقَعَدُوا لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلُوا",
        "answer": "are killed",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutilū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَمْوَاتًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَتَلْتُمُوهُمْ",
        "answer": "you killed them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qataltumūhum",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُتِلُوا",
        "answer": "and were killed ",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqutilū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَقَاتَلُوا وَقُتِلُوا لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُقَاتِلُ",
        "answer": "fighting",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "tuqātilu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فِئَةٌ تُقَاتِلُ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُوكُمْ",
        "answer": "they fight you",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūkum",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوكُمْ إِلَّا أَذًى وَإِنْ يُقَاتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاتَلَ",
        "answer": "fought",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qātala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ نَبِيٍّ قَاتَلَ مَعَهُ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاتِلُوا",
        "answer": "fight",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qātilū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوِ ادْفَعُوا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَاتَلُوا",
        "answer": "and fought",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqātalū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَقَاتَلُوا وَقُتِلُوا لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْقِتَالِ",
        "answer": "for the battle",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "lil'qitāli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِتَالًا",
        "answer": "fighting",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qitālan",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَاتَّبَعْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَتْلُ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qatlu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 60,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتْل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qatl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَتْلَهُمُ",
        "answer": "and their killing",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqatlahumu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا وَقَتْلَهُمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتْل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qatl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " بِيَدِكَ الْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ مِنْ عِنْدِ أَنْفُسِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "(of what) sent forth",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْدَامَنَا",
        "answer": "our feet",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "aqdāmanā",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِي أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْرَبُ",
        "answer": "(were) nearer",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqrabu",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقُرْبَانٍ",
        "answer": "a sacrifice ",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "biqur'bānin",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَان",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُقَرَّبِينَ",
        "answer": "those brought near (to Allah)",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-muqarabīna",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَجِيهًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَمِنَ الْمُقَرَّبِينَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَرَّبُون",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "muqarrabūn",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْحٌ",
        "answer": "a wound",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1188,
        "tlit": "qarḥun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ",
        "rootWord": "ق ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ح",
        "waznEnglish": "a wound",
        "waznTlit": "qāf rā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْحٌ",
        "answer": "wound",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1188,
        "tlit": "qarḥun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "ق ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ح",
        "waznEnglish": "a wound",
        "waznTlit": "qāf rā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْحُ",
        "answer": "the injury ",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1188,
        "tlit": "l-qarḥu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِلَّهِ وَالرَّسُولِ مِنْ بَعْدِ مَا أَصَابَهُمُ الْقَرْحُ",
        "rootWord": "ق ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ح",
        "waznEnglish": "a wound",
        "waznTlit": "qāf rā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَقْرَرْتُمْ",
        "answer": "Do you affirm",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "a-aqrartum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالَ أَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِي",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَرْ",
        "waznEnglish": "to ratify, to affirm",
        "waznTlit": "aqrar",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْرَرْنَا",
        "answer": "We affirm",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "aqrarnā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَقْرَرْنَا قَالَ فَاشْهَدُوا وَأَنَا مَعَكُمْ مِنَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَرْ",
        "waznEnglish": "to ratify, to affirm",
        "waznTlit": "aqrar",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "in justice",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "[with] justice",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِالْقِسْطِ مِنَ النَّاسِ فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَصَصُ",
        "answer": "the narration ",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "l-qaṣaṣu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ الْقَصَصُ الْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَص",
        "waznEnglish": "We (have) mentioned them",
        "waznTlit": "qaṣaṣ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "He decrees",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَقْطَعَ",
        "answer": "That He may cut off",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "liyaqṭaʿa",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنْقَلِبُوا خَائِبِينَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَعَدُوا",
        "answer": "while they sat",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "waqaʿadū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ وَقَعَدُوا لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقَاعِدَ",
        "answer": "(to take) positions",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "maqāʿida",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ الْمُؤْمِنِينَ مَقَاعِدَ لِلْقِتَالِ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقْعَد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "maqʿad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُعُودًا",
        "answer": "and sitting",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "waquʿūdan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُعُود",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "quʿūd",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَنْقَلِبُوا",
        "answer": "so (that) they turn back",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "fayanqalibū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنْقَلِبُوا خَائِبِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْقَلَبْتُمْ",
        "answer": "will you turn back",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "inqalabtum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفَإِنْ مَاتَ أَوْ قُتِلَ انْقَلَبْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْقَلِبْ",
        "answer": "turns back",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "yanqalib",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَنْقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَنْ يَضُرَّ اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَنْقَلِبُوا",
        "answer": "then you will turn back",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "fatanqalibū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ فَتَنْقَلِبُوا خَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْقَلَبُوا",
        "answer": "So they returned",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "fa-inqalabū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَانْقَلَبُوا بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ لَمْ يَمْسَسْهُمْ سُوءٌ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَابَهَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبَنَا",
        "answer": "our hearts",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbanā",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبُكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbukum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَهُ اللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 71,
        "arabicAyah": " وَلِيَبْتَلِيَ اللَّهُ مَا فِي صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ اللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَلْبِ",
        "answer": "(at) [the] heart",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "l-qalbi",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتَ فَظًّا غَلِيظَ الْقَلْبِ لَانْفَضُّوا مِنْ حَوْلِكَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَفْوَاهِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقَلُّبُ",
        "answer": "(the) movement",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "taqallubu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَلُّب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "taqallub",
        "waznType": "Verbal noun (form V)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "little",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَأَيْمَانِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "little",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَنَبَذُوهُ وَرَاءَ ظُهُورِهِمْ وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلٌ",
        "answer": "little",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlun",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "little",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَا يَشْتَرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْلَامَهُمْ",
        "answer": "their pens",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1226,
        "tlit": "aqlāmahum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَامَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ق ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ل م",
        "waznEnglish": "their pens",
        "waznTlit": "qāf lām mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْنُتِي",
        "answer": "Be obedient",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "uq'nutī",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا مَرْيَمُ اقْنُتِي لِرَبِّكِ وَاسْجُدِي وَارْكَعِي مَعَ الرَّاكِعِينَ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْنُتْ",
        "waznEnglish": "to be obedient",
        "waznTlit": "yaqnut",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَانِتِينَ",
        "answer": "and the obedient",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "wal-qānitīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الصَّابِرِينَ وَالصَّادِقِينَ وَالْقَانِتِينَ وَالْمُنْفِقِينَ وَالْمُسْتَغْفِرِينَ بِالْأَسْحَارِ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَانِت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānit",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَنَاطِيرِ",
        "answer": "and [the] heaps",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1236,
        "tlit": "wal-qanāṭīri",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ وَالْقَنَاطِيرِ",
        "rootWord": "ق ن ط ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "قِنطَار",
        "waznEnglish": "and [the] heaps",
        "waznTlit": "qinṭār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقِنْطَارٍ",
        "answer": "with a great amount of wealth",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1236,
        "tlit": "biqinṭārin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِقِنْطَارٍ يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ق ن ط ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "قِنطَار",
        "waznEnglish": "and [the] heaps",
        "waznTlit": "qinṭār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُقَنْطَرَةِ",
        "answer": "[the] stored up",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1236,
        "tlit": "l-muqanṭarati",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ وَالْخَيْلِ الْمُسَوَّمَةِ",
        "rootWord": "ق ن ط ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "مُقَنطَرَة",
        "waznEnglish": "and [the] heaps",
        "waznTlit": "muqanṭarat",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَؤُنَبِّئُكُمْ بِخَيْرٍ مِنْ ذَٰلِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِنْ حَاجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِيَ لِلَّهِ وَمَنِ اتَّبَعَنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ وَالْأُمِّيِّينَ أَأَسْلَمْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَنْ تَمَسَّنَا النَّارُ إِلَّا أَيَّامًا مَعْدُودَاتٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ مَالِكَ الْمُلْكِ تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ تُخْفُوا مَا فِي صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتِ",
        "answer": "[she] said",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālati",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ امْرَأَتُ عِمْرَانَ رَبِّ إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "she said",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّي وَضَعْتُهَا أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ وَامْرَأَتِي عَاقِرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ اللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتِ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālati",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتِ الْمَلَائِكَةُ يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتِ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālati",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ الْمَلَائِكَةُ يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكِ اللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "He says",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ الْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ آمَنَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ اللَّهُ يَا عِيسَىٰ إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ حَاجَّكَ فِيهِ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُولُوا",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُولُوا اشْهَدُوا بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَتْ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْهُدَىٰ هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "said",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَيْسَ عَلَيْنَا فِي الْأُمِّيِّينَ سَبِيلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ أَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قَالَ أَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِي قَالُوا أَقْرَرْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَقْرَرْنَا قَالَ فَاشْهَدُوا وَأَنَا مَعَكُمْ مِنَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ آمَنَّا بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِالتَّوْرَاةِ فَاتْلُوهَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوا آمَنَّا وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ مُوتُوا بِغَيْظِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُ",
        "answer": "you said",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "saying",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ هَلْ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْأَمْرَ كُلَّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ مَا قُتِلْنَا هَاهُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 51,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا فِي الْأَرْضِ أَوْ كَانُوا غُزًّى لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْتُمْ",
        "answer": "you said",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'tum",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمَّا أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُمْ مِثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ مِنْ عِنْدِ أَنْفُسِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it was said",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوِ ادْفَعُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَاتَّبَعْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "saying",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَفْوَاهِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "said",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ وَقَعَدُوا لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ فَادْرَءُوا عَنْ أَنْفُسِكُمُ الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالَ لَهُمُ النَّاسُ إِنَّ النَّاسَ قَدْ جَمَعُوا لَكُمْ فَاخْشَوْهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَزَادَهُمْ إِيمَانًا وَقَالُوا حَسْبُنَا اللَّهُ وَنِعْمَ الْوَكِيلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "said",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا وَقَتْلَهُمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَقُولُ",
        "answer": "and We will say",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wanaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ ذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "said",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ قَدْ جَاءَكُمْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِي بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالَّذِي قُلْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْتُمْ",
        "answer": "you speak",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'tum",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قُلْ قَدْ جَاءَكُمْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِي بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالَّذِي قُلْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلَهُمْ",
        "answer": "their words",
        "pcklId": "1631",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlahum",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلَ",
        "answer": "(the) saying",
        "pcklId": "1632",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَقَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "(of) a people",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "[the people]",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَانْصُرْنَا عَلَى الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) [the] Resurrection",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) Resurrection",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) [the] Resurrection",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا بِهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) [the] Resurrection",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) [the] Resurrection",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَيُّومُ",
        "answer": "the Sustainer of all that exists",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qayūmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَيُّوم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qayyūm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقَامُ",
        "answer": "standing place",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "maqāmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فِيهِ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ مَقَامُ إِبْرَاهِيمَ وَمَنْ دَخَلَهُ كَانَ آمِنًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "maqām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَائِمًا",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāiman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَائِمٌ",
        "answer": "(was) standing ",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāimun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَنَادَتْهُ الْمَلَائِكَةُ وَهُوَ قَائِمٌ يُصَلِّي فِي الْمِحْرَابِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَائِمًا",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāiman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَا يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَائِمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيَامًا",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qiyāman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَائِمَةٌ",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "604",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāimatun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāimat",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٌ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "650",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْتَصِمْ بِاللَّهِ فَقَدْ هُدِيَ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْبِتَهُمْ",
        "answer": "suppress them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1252,
        "tlit": "yakbitahum",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنْقَلِبُوا خَائِبِينَ",
        "rootWord": "ك ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ب ت",
        "waznEnglish": "to be disgraced",
        "waznTlit": "kāf bā tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(is) greater",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَدْ بَدَتِ الْبَغْضَاءُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ وَمَا تُخْفِي صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِبَرُ",
        "answer": "[the] old age",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kibaru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ وَامْرَأَتِي عَاقِرٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kibar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاكْتُبْنَا",
        "answer": "then write us",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "fa-uk'tub'nā",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا بِمَا أَنْزَلْتَ وَاتَّبَعْنَا الرَّسُولَ فَاكْتُبْنَا مَعَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُتِبَ",
        "answer": "was decreed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kutiba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 58,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَكْتُبُ",
        "answer": "We will record",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "sanaktubu",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا وَقَتْلَهُمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ هُنَّ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ وَالْأُمِّيِّينَ أَأَسْلَمْتُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابِ",
        "answer": "(the) Book",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيُعَلِّمُهُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَالتَّوْرَاةَ وَالْإِنْجِيلَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تُحَاجُّونَ فِي إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَدَّتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَأَنْتُمْ تَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَلْبِسُونَ الْحَقَّ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ وَاكْفُرُوا آخِرَهُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مَنْ إِنْ تَأْمَنْهُ بِقِنْطَارٍ يُؤَدِّهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْكِتَابِ",
        "answer": "in (reciting) the Book",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bil-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُونَ أَلْسِنَتَهُمْ بِالْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِتَحْسَبُوهُ مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا هُوَ مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُؤْتِيَهُ اللَّهُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " كُونُوا رَبَّانِيِّينَ بِمَا كُنْتُمْ تُعَلِّمُونَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "(the) Book",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ النَّبِيِّينَ لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ وَحِكْمَةٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا فَرِيقًا مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَوْ آمَنَ أَهْلُ الْكِتَابِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْكِتَابِ",
        "answer": "in the Book ",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bil-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِالْكِتَابِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "(at a) decree",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْكِتَابِ",
        "answer": "and the Book ",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wal-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ وَالزُّبُرِ وَالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَمَنْ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَكْتُمُونَ",
        "answer": "and conceal",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "wataktumūna",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِمَ تَلْبِسُونَ الْحَقَّ بِالْبَاطِلِ وَتَكْتُمُونَ الْحَقَّ وَأَنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْتُمُونَ",
        "answer": "they conceal",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "yaktumūna",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَفْوَاهِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْتُمُونَهُ",
        "answer": "conceal it",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "taktumūnahu",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُ",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَكْثَرُهُمُ",
        "answer": "but most of them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wa-aktharuhumu",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مِنْهُمُ الْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرٌ",
        "answer": "many",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīrun",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ نَبِيٍّ قَاتَلَ مَعَهُ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَمِنَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا أَذًى كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "They denied",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوكَ",
        "answer": "they reject you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabūka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُذِّبَ",
        "answer": "were rejected",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kudhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَا هُوَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "[the] lie",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَلْ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَى الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُكَذِّبِينَ",
        "answer": "(of) the deniers",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-mukadhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكَذِّبِين",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "mukadhibīn",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَرْهًا",
        "answer": "or unwillingly",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "wakarhan",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَسْلَمَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرْه",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "karh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "it earned",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they (had) earned",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "it earned",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْكَاظِمِينَ",
        "answer": "and those who restrain",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1276,
        "tlit": "wal-kāẓimīna",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُنْفِقُونَ فِي السَّرَّاءِ وَالضَّرَّاءِ وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ وَالْعَافِينَ عَنِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ك ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰظِمِين",
        "waznEnglish": "a suppressor",
        "waznTlit": "kāẓimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرْ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfur",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِآيَاتِ اللَّهِ فَإِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "you deny",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَأَنْتُمْ تَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاكْفُرُوا",
        "answer": "and reject",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wa-uk'furū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ وَاكْفُرُوا آخِرَهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "(who) disbelieved",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَمَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "(do) you disbelieve",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِمَ تَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَاللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "you disbelieve",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنْتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ آيَاتُ اللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكَفَرْتُمْ",
        "answer": "Did you disbelieve",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "akafartum",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ اسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكْفَرُوهُ",
        "answer": "will they be denied it",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yuk'farūhu",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا يَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَلَنْ يُكْفَرُوهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنْقَلِبُوا خَائِبِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنْ تُطِيعُوا الَّذِينَ كَفَرُوا يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَفِّرْ",
        "answer": "and remove",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wakaffir",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّئَاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ الْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأُكَفِّرَنَّ",
        "answer": "surely I (will) remove",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "la-ukaffiranna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفَّارٌ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuffārun",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَمَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ بِهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكُفْرَ",
        "answer": "[the] disbelief",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kuf'ra",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ الْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْكُفْرِ",
        "answer": "to [the] disbelief",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "bil-kuf'ri",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَيَأْمُرُكُمْ بِالْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفْرًا",
        "answer": "(in) disbelief",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ran",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَنْ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكُفْرِ",
        "answer": "to disbelief",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kuf'ri",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكُفْرِ",
        "answer": "[the] disbelief",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kuf'ri",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ الَّذِينَ يُسَارِعُونَ فِي الْكُفْرِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكُفْرَ",
        "answer": "[the] disbelief",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kuf'ra",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اشْتَرَوُا الْكُفْرَ بِالْإِيمَانِ لَنْ يَضُرُّوا اللَّهَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا يَتَّخِذِ الْمُؤْمِنُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرِينَ",
        "answer": "(as) disbelievers",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَرُدُّوكُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا النَّارَ الَّتِي أُعِدَّتْ لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَمْحَقَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَانْصُرْنَا عَلَى الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرَةٌ",
        "answer": "disbelievers",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfiratun",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فِئَةٌ تُقَاتِلُ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِرَة",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُلُ",
        "answer": "takes charge (of)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "yakfulu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَامَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَكْفُلُ",
        "waznEnglish": "to take charge, to nurse, to rear",
        "waznTlit": "yakfulu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَفَّلَهَا",
        "answer": "and put her in (the) care",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "wakaffalahā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّلَ",
        "waznEnglish": "to put in care",
        "waznTlit": "kaffala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفِيَكُمْ",
        "answer": "enough for you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "yakfiyakum",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ بِثَلَاثَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "All",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " وَالرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " بِيَدِكَ الْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُحْضَرًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "All",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّهِ",
        "answer": "all of it",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullihi",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ أُولَاءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِالْكِتَابِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّهُ",
        "answer": "all (of) it",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullahu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْأَمْرَ كُلَّهُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ مِنْ عِنْدِ أَنْفُسِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "Every",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "Whenever",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا الْمِحْرَابَ وَجَدَ عِنْدَهَا رِزْقًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُكَلِّمَ",
        "answer": "you will speak",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "tukallima",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُكَلِّمُ",
        "answer": "And he will speak",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "wayukallimu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيُكَلِّمُ النَّاسَ فِي الْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَلِّمُهُمُ",
        "answer": "will speak to them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "yukallimuhumu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكَلِمَةٍ",
        "answer": "[of] a Word",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "bikalimatin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكَلِمَةٍ",
        "answer": "of a word",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "bikalimatin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ اسْمُهُ الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَةٍ",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَهْلَ الْكِتَابِ تَعَالَوْا إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَاءٍ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَكْمَهَ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1293,
        "tlit": "l-akmaha",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك م ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك م ه",
        "waznEnglish": "the blind",
        "waznTlit": "kāf mīm hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَهْلًا",
        "answer": "and (in) maturity",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1299,
        "tlit": "wakahlan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيُكَلِّمُ النَّاسَ فِي الْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ك ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ل",
        "waznEnglish": "and (in) maturity",
        "waznTlit": "kāf hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "it was",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَ لَكُمْ آيَةٌ فِي فِئَتَيْنِ الْتَقَتَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَغَرَّهُمْ فِي دِينِهِمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "can (there) be",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَامَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "is [it]",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْ",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and it becomes",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and it becomes",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَنْفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْ",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and he was",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُنْ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ إِبْرَاهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كَانَ حَنِيفًا مُسْلِمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُؤْتِيَهُ اللَّهُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُونُوا",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُونُوا",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كُونُوا رَبَّانِيِّينَ بِمَا كُنْتُمْ تُعَلِّمُونَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you have been",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كُونُوا رَبَّانِيِّينَ بِمَا كُنْتُمْ تُعَلِّمُونَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you have been",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَبِمَا كُنْتُمْ تَدْرُسُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِالتَّوْرَاةِ فَاتْلُوهَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فِيهِ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ مَقَامُ إِبْرَاهِيمَ وَمَنْ دَخَلَهُ كَانَ آمِنًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنْتُمْ",
        "answer": "And you were",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِنَ النَّارِ فَأَنْقَذَكُمْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلْتَكُنْ",
        "answer": "And let there be",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "waltakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ تَفَرَّقُوا وَاخْتَلَفُوا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "You are",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُنْتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَانَ",
        "answer": "surely would have been",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَوْ آمَنَ أَهْلُ الْكِتَابِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they used to",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوْا وَكَانُوا يَعْتَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ الْآيَاتِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا وَلَا تَحْزَنُوا وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُنْتُمْ تَمَنَّوْنَ الْمَوْتَ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَلْقَوْهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ مَا قُتِلْنَا هَاهُنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 53,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كُنْتُمْ فِي بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ الَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لِإِخْوَانِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا فِي الْأَرْضِ أَوْ كَانُوا غُزًّى",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they had been",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا وَمَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you had been",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتَ فَظًّا غَلِيظَ الْقَلْبِ لَانْفَضُّوا مِنْ حَوْلِكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَغُلَّ وَمَنْ يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ فَادْرَءُوا عَنْ أَنْفُسِكُمُ الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ اللَّهُ لِيَذَرَ الْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى الْغَيْبِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدُهُمْ",
        "answer": "their plot",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kayduhum",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how(ever)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَوِّرُكُمْ فِي الْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "Then how (will it be)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَاهُمْ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "How",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَيْفَ",
        "answer": "And how (could)",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "wakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنْتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ آيَاتُ اللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَكَانُوا",
        "answer": "they gave in",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1310,
        "tlit": "is'takānū",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا وَمَا اسْتَكَانُوا",
        "rootWord": "ك ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ن",
        "waznEnglish": "to give in, to submit",
        "waznTlit": "kāf yā nūn",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "(of) understanding",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 46,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ آمَنَّا بِهِ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّا أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "(of) understanding",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلْبِسُونَ",
        "answer": "do you mix",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "talbisūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِمَ تَلْبِسُونَ الْحَقَّ بِالْبَاطِلِ وَتَكْتُمُونَ الْحَقَّ وَأَنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْحَقُوا",
        "answer": "yet joined",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1321,
        "tlit": "yalḥaqū",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَبْشِرُونَ بِالَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا بِهِمْ مِنْ خَلْفِهِمْ",
        "rootWord": "ل ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْحَقُ",
        "waznEnglish": "to join",
        "waznTlit": "yalḥaqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَدُنْكَ",
        "answer": "Yourself",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunka",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَدُنْكَ",
        "answer": "Yourself",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunka",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ الدُّعَاءِ",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْسِنَتَهُمْ",
        "answer": "their tongues",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "alsinatahum",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُونَ أَلْسِنَتَهُمْ بِالْكِتَابِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعْنَتَ",
        "answer": "the curse",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnata",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَلْ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَى الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعْنَةَ",
        "answer": "(is the) curse",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnata",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ اللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقُوكُمْ",
        "answer": "they meet you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "laqūkum",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوا آمَنَّا وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلْقَوْهُ",
        "answer": "you met it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "talqawhu",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُنْتُمْ تَمَنَّوْنَ الْمَوْتَ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُلْقُونَ",
        "answer": "they cast",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yul'qūna",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَامَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنُلْقِي",
        "answer": "We will cast",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "sanul'qī",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْتَقَتَا",
        "answer": "which met ",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-taqatā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَ لَكُمْ آيَةٌ فِي فِئَتَيْنِ الْتَقَتَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱلْتَقَى",
        "waznEnglish": "to meet",
        "waznTlit": "al'taqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْتَقَى",
        "answer": "met",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-taqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَلَّوْا مِنْكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱلْتَقَى",
        "waznEnglish": "to meet",
        "waznTlit": "al'taqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْتَقَى",
        "answer": "(when) met",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-taqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ وَلِيَعْلَمَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱلْتَقَى",
        "waznEnglish": "to meet",
        "waznTlit": "al'taqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْوُونَ",
        "answer": "they distort",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1361,
        "tlit": "yalwūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُونَ أَلْسِنَتَهُمْ بِالْكِتَابِ",
        "rootWord": "ل و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْ",
        "waznEnglish": "to distort",
        "waznTlit": "yal",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلْوُونَ",
        "answer": "casting a glance",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1361,
        "tlit": "talwūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُونَ عَلَىٰ أَحَدٍ",
        "rootWord": "ل و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْ",
        "waznEnglish": "to distort",
        "waznTlit": "yal",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَيْسَ",
        "answer": "then not he (has)",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "falaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ اللَّهِ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيْسَ",
        "answer": "and is not",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "walaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ الذَّكَرُ كَالْأُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلِمَ تُحَاجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَيْسَ عَلَيْنَا فِي الْأُمِّيِّينَ سَبِيلٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسُوا",
        "answer": "They are not",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysū",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَيْسُوا سَوَاءً مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ أُمَّةٌ قَائِمَةٌ يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَكَ مِنَ الْأَمْرِ شَيْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "was not",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَفْوَاهِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "is not",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَتْلُونَ آيَاتِ اللَّهِ آنَاءَ اللَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنْتَ",
        "answer": "you dealt gently",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1365,
        "tlit": "linta",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَبِمَا رَحْمَةٍ مِنَ اللَّهِ لِنْتَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ل ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِن",
        "waznEnglish": "to deal gently, to relax",
        "waznTlit": "lin",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعُ",
        "answer": "(is) provision",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاللَّهُ عِنْدَهُ حُسْنُ الْمَآبِ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعُ",
        "answer": "enjoyment",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعٌ",
        "answer": "An enjoyment",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿun",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلَ",
        "answer": "(the) likeness",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathala",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "(is) like (the) likeness",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ آدَمَ خَلَقَهُ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "Example",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مَثَلُ مَا يُنْفِقُونَ فِي هَٰذِهِ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "(is) like (the) example",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَيْهِمْ",
        "answer": "twice of them",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'layhim",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَرَوْنَهُمْ مِثْلَيْهِمْ رَأْيَ الْعَيْنِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "(the) like",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْهُدَىٰ هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلُهُ",
        "answer": "like it",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'luhu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَيْهَا",
        "answer": "twice of it",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'layhā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمَّا أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُمْ مِثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُمَحِّصَ",
        "answer": "And so that may purify",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1372,
        "tlit": "waliyumaḥḥiṣa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَمْحَقَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "م ح ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح ص",
        "waznEnglish": "to purify, to purge",
        "waznTlit": "mīm ḥā ṣād",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُمَحِّصَ",
        "answer": "and that He may purge",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1372,
        "tlit": "waliyumaḥḥiṣa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 68,
        "arabicAyah": " وَلِيَبْتَلِيَ اللَّهُ مَا فِي صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "م ح ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح ص",
        "waznEnglish": "to purify, to purge",
        "waznTlit": "mīm ḥā ṣād",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَمْحَقَ",
        "answer": "and destroy",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1373,
        "tlit": "wayamḥaqa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلِيُمَحِّصَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَمْحَقَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "م ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح ق",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "mīm ḥā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمِدَّكُمْ",
        "answer": "reinforces you",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "yumiddakum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ بِثَلَاثَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمْدِدْكُمْ",
        "answer": "will reinforce you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "yum'did'kum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَتُ",
        "answer": "(the) wife",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ امْرَأَتُ عِمْرَانَ رَبِّ إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَامْرَأَتِي",
        "answer": "and my wife",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "wa-im'ra-atī",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَدْ بَلَغَنِيَ الْكِبَرُ وَامْرَأَتِي عَاقِرٌ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُمْتَرِينَ",
        "answer": "the doubters",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "l-mum'tarīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُنْ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمْتَرِين",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mum'tarīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمَسَّنَا",
        "answer": "will touch us",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "tamassanā",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَنْ تَمَسَّنَا النَّارُ إِلَّا أَيَّامًا مَعْدُودَاتٍ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْسَسْنِي",
        "answer": "touch(ed) me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamsasnī",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمْسَسْكُمْ",
        "answer": "touches you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "tamsaskum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْسَسْكُمْ",
        "answer": "touched you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamsaskum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّ",
        "answer": "(has) touched",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massa",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْسَسْهُمْ",
        "answer": "touched them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamsashum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَانْقَلَبُوا بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ لَمْ يَمْسَسْهُمْ سُوءٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَكَرُوا",
        "answer": "And they schemed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wamakarū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا وَمَكَرَ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَكَرَ",
        "answer": "and planned",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wamakara",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا وَمَكَرَ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَاكِرِينَ",
        "answer": "(of) the planners",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "l-mākirīna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا وَمَكَرَ اللَّهُ وَاللَّهُ خَيْرُ الْمَاكِرِينَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَٰكِرِين",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "mākirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلْءُ",
        "answer": "full",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "mil'u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ بِهِ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّلْء",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mil'",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "and (so do) the Angels",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " شَهِدَ اللَّهُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَالْمَلَائِكَةُ وَأُولُو الْعِلْمِ قَائِمًا بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَنَادَتْهُ الْمَلَائِكَةُ وَهُوَ قَائِمٌ يُصَلِّي فِي الْمِحْرَابِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتِ الْمَلَائِكَةُ يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتِ الْمَلَائِكَةُ يَا مَرْيَمُ إِنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةَ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikata",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَنْ تَتَّخِذُوا الْمَلَائِكَةَ وَالنَّبِيِّينَ أَرْبَابًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ اللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "[the] Angels",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ بِثَلَاثَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُنْزَلِينَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "[the] Angels",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكِ",
        "answer": "(of) the Dominion",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ki",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ مَالِكَ الْمُلْكِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكَ",
        "answer": "the dominion",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ka",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكَ",
        "answer": "the dominion",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ka",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَتَنْزِعُ الْمُلْكَ مِمَّنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَالِكَ",
        "answer": "Owner",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mālika",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُمَّ مَالِكَ الْمُلْكِ تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَٰلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mālik",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّةَ",
        "answer": "(the) religion",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millata",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ صَدَقَ اللَّهُ فَاتَّبِعُوا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُمْلِي",
        "answer": "We give respite",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "num'lī",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "amlā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُمْلِي",
        "answer": "We give respite",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "num'lī",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ لِيَزْدَادُوا إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "amlā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَّ",
        "answer": "bestowed a Favor",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "manna",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمَنَّوْنَ",
        "answer": "wish",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "tamannawna",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُنْتُمْ تَمَنَّوْنَ الْمَوْتَ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَلْقَوْهُ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَمَنَّ",
        "waznEnglish": "to wish",
        "waznTlit": "yatamanna",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِهَادُ",
        "answer": "[the] resting place",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "l-mihādu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ كَفَرُوا سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِهَٰد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mihād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِهَادُ",
        "answer": "[the] resting place",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "l-mihādu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِهَٰد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mihād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَهْدِ",
        "answer": "the cradle",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "l-mahdi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيُكَلِّمُ النَّاسَ فِي الْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهْد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mahd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَاتُوا",
        "answer": "and died",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wamātū",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَمَاتُوا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِمْ مِلْءُ الْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ افْتَدَىٰ بِهِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمُوتُنَّ",
        "answer": "die",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "tamūtunna",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُوتُوا",
        "answer": "Die",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mūtū",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قُلْ مُوتُوا بِغَيْظِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاتَ",
        "answer": "he died",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "māta",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَإِنْ مَاتَ أَوْ قُتِلَ انْقَلَبْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمُوتَ",
        "answer": "he dies",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "tamūta",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاتُوا",
        "answer": "they (would have) died",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mātū",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانُوا عِنْدَنَا مَا مَاتُوا وَمَا قُتِلُوا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتُّمْ",
        "answer": "die[d] ",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "muttum",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُتِلْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتُّمْ",
        "answer": "you die",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "muttum",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مُتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى اللَّهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُمِيتُ",
        "answer": "and causes death",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wayumītu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَ",
        "answer": "(for) death",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawta",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُنْتُمْ تَمَنَّوْنَ الْمَوْتَ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَلْقَوْهُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawta",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ فَادْرَءُوا عَنْ أَنْفُسِكُمُ الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتِ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayiti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتَ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayita",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "(to) the dead",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَاتًا",
        "answer": "(as) dead",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "amwātan",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَمْوَاتًا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالُهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwāluhum",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالُهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwāluhum",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالِكُمْ",
        "answer": "your wealth",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālikum",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَتُبْلَوُنَّ فِي أَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمِيزَ",
        "answer": "He separates",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1431,
        "tlit": "yamīza",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ اللَّهُ لِيَذَرَ الْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ",
        "rootWord": "م ي ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِيزَ",
        "waznEnglish": "to sepearte, to distinguish, to stand apart",
        "waznTlit": "yamīza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَؤُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "Shall I inform you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "a-unabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَؤُنَبِّئُكُمْ بِخَيْرٍ مِنْ ذَٰلِكُمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "And I inform you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wa-unabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِي بُيُوتِكُمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءِ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāi",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنُّبُوَّةَ",
        "answer": "and the Prophethood",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wal-nubuwata",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُؤْتِيَهُ اللَّهُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّبُوَّة",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nubuwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّينَ",
        "answer": "the Prophets",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyīna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ النَّبِيِّينَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَبِيًّا",
        "answer": "and a Prophet",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wanabiyyan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَنَّ اللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًا بِكَلِمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "[the] Prophet",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوْلَى النَّاسِ بِإِبْرَاهِيمَ لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّبِيِّينَ",
        "answer": "and the Prophets",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wal-nabiyīna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَنْ تَتَّخِذُوا الْمَلَائِكَةَ وَالنَّبِيِّينَ أَرْبَابًا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّينَ",
        "answer": "(of) the Prophets",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyīna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ النَّبِيِّينَ لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ وَحِكْمَةٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّبِيُّونَ",
        "answer": "and the Prophets",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wal-nabiyūna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَالنَّبِيُّونَ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْبِيَاءَ",
        "answer": "the Prophets",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-anbiyāa",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " كَانُوا يَكْفُرُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَيَقْتُلُونَ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبِيٍّ",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyin",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ نَبِيٍّ قَاتَلَ مَعَهُ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَبِيٍّ",
        "answer": "for a Prophet",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "linabiyyin",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَغُلَّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْبِيَاءَ",
        "answer": "the Prophets",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-anbiyāa",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا وَقَتْلَهُمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْبَتَهَا",
        "answer": "and reared her ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "wa-anbatahā",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَاتًا",
        "answer": "a rearing",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabātan",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنْبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَبَذُوهُ",
        "answer": "Then they threw it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1436,
        "tlit": "fanabadhūhu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَنَبَذُوهُ وَرَاءَ ظُهُورِهِمْ وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ن ب ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَذَ",
        "waznEnglish": "to throw, to cast",
        "waznTlit": "nabadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَادَتْهُ",
        "answer": "Then called him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "fanādathu",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَنَادَتْهُ الْمَلَائِكَةُ وَهُوَ قَائِمٌ يُصَلِّي فِي الْمِحْرَابِ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَادِي",
        "answer": "calling",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādī",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ أَنْ آمِنُوا بِرَبِّكُمْ فَآمَنَّا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنَادِيًا",
        "answer": "a caller",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "munādiyan",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِي لِلْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَادِي",
        "waznEnglish": "And they called one another",
        "waznTlit": "munādī",
        "waznType": "Active participle (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذَرْتُ",
        "answer": "[I] vowed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhartu",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنِّي نَذَرْتُ لَكَ مَا فِي بَطْنِي مُحَرَّرًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذَرْ",
        "waznEnglish": "to vow, to worn",
        "waznTlit": "nadhar",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَنْزِعُ",
        "answer": "and You take away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "watanziʿu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي الْمُلْكَ مَنْ تَشَاءُ وَتَنْزِعُ الْمُلْكَ مِمَّنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَنَازَعْتُمْ",
        "answer": "and you fell into dispute",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "watanāzaʿtum",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَازَعْتُمْ فِي الْأَمْرِ وَعَصَيْتُمْ مِنْ بَعْدِ مَا أَرَاكُمْ مَا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰزَعُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to disagree",
        "waznTlit": "tanāzaʿu",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "He revealed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنَزَّلَ",
        "answer": "(was) revealed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tunazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ مِنْ قَبْلِ أَنْ تُنَزَّلَ التَّوْرَاةُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلْ",
        "answer": "He sent down",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzil",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " سَنُلْقِي فِي قُلُوبِ الَّذِينَ كَفَرُوا الرُّعْبَ بِمَا أَشْرَكُوا بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "and He revealed",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ التَّوْرَاةَ وَالْإِنْجِيلَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "And (He) revealed",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلُ هُدًى لِلنَّاسِ وَأَنْزَلَ الْفُرْقَانَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "revealed",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ مِنْهُ آيَاتٌ مُحْكَمَاتٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْتَ",
        "answer": "You revealed",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalta",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا بِمَا أَنْزَلْتَ وَاتَّبَعْنَا الرَّسُولَ فَاكْتُبْنَا مَعَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَتِ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzilati",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَتِ التَّوْرَاةُ وَالْإِنْجِيلُ إِلَّا مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ وَاكْفُرُوا آخِرَهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "(is) revealed",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ آمَنَّا بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَالْأَسْبَاطِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "He sent down",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْزَلَ عَلَيْكُمْ مِنْ بَعْدِ الْغَمِّ أَمَنَةً نُعَاسًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَمَنْ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ إِلَيْهِمْ خَاشِعِينَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُزُلًا",
        "answer": "a hospitality",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzulan",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُزُل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "nuzul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْزَلِينَ",
        "answer": "[the ones] sent down",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "munzalīna",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَنْ يَكْفِيَكُمْ أَنْ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُمْ بِثَلَاثَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُنْزَلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنزَل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "munzal",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "[the] women",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسَاءِ",
        "answer": "(the) women",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāi",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ اصْطَفَاكِ وَطَهَّرَكِ وَاصْطَفَاكِ عَلَىٰ نِسَاءِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنِسَاءَنَا",
        "answer": "and our women",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wanisāanā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ وَنِسَاءَنَا وَنِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنِسَاءَكُمْ",
        "answer": "and your women",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wanisāakum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ وَنِسَاءَنَا وَنِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَابِ اللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَتَنْصُرُنَّهُ",
        "answer": "and you must help him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "walatanṣurunnahu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَكُمْ رَسُولٌ مُصَدِّقٌ لِمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِ وَلَتَنْصُرُنَّهُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْصَرُونَ",
        "answer": "they will be helped",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yunṣarūna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُقَاتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ الْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصَرَكُمُ",
        "answer": "helped you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣarakumu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ اللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنْتُمْ أَذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَانْصُرْنَا",
        "answer": "and give us victory",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wa-unṣur'nā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَانْصُرْنَا عَلَى الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرْكُمُ",
        "answer": "helps you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣur'kumu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ يَنْصُرْكُمُ اللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُكُمْ",
        "answer": "can help you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurukum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَخْذُلْكُمْ فَمَنْ ذَا الَّذِي يَنْصُرُكُمْ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِنَصْرِهِ",
        "answer": "with His help",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "binaṣrihi",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّصْرُ",
        "answer": "[the] victory",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "l-naṣru",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا النَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِنْدِ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرَانِيًّا",
        "answer": "a Christian",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrāniyyan",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ إِبْرَاهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِنْ كَانَ حَنِيفًا مُسْلِمًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْرَانِيّ",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣrāniyy",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْصَارِي",
        "answer": "(will be) my helpers",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "anṣārī",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ الْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْصَارُ",
        "answer": "(will be the) helpers",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "anṣāru",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْصَارٍ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "anṣārin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ مَنْ تُدْخِلِ النَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُ وَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ أَنْصَارٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِرِينَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣirīna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِرِينَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣirīna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِرِينَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣirīna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاصِرِينَ",
        "answer": "(of) the Helpers",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "l-nāṣirīna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ خَيْرُ النَّاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُ",
        "answer": "look",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓuru",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْظُرُونَ",
        "answer": "looking on",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "tanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنْتُمْ تَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْظَرُونَ",
        "answer": "will be reprieved",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yunẓarūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ الْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعَاسًا",
        "answer": "slumber",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1489,
        "tlit": "nuʿāsan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْزَلَ عَلَيْكُمْ مِنْ بَعْدِ الْغَمِّ أَمَنَةً نُعَاسًا يَغْشَىٰ طَائِفَةً مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ن ع س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ع س",
        "waznEnglish": "slumber",
        "waznTlit": "nūn ʿayn sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنِعْمَ",
        "answer": "And an excellent",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "waniʿ'ma",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَنِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنِعْمَ",
        "answer": "and (He is the) best",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "waniʿ'ma",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَزَادَهُمْ إِيمَانًا وَقَالُوا حَسْبُنَا اللَّهُ وَنِعْمَ الْوَكِيلُ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَنْعَامِ",
        "answer": "and [the] cattle",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wal-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالْقَنَاطِيرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ وَالْخَيْلِ الْمُسَوَّمَةِ وَالْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَ",
        "answer": "(the) Favor",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنْتُمْ أَعْدَاءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِنِعْمَتِهِ",
        "answer": "by His Favor",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "biniʿ'matihi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُمْ بِنِعْمَتِهِ إِخْوَانًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِنِعْمَةٍ",
        "answer": "of Favor",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "biniʿ'matin",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِنِعْمَةٍ",
        "answer": "with (the) Favor",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "biniʿ'matin",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَانْقَلَبُوا بِنِعْمَةٍ مِنَ اللَّهِ وَفَضْلٍ لَمْ يَمْسَسْهُمْ سُوءٌ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْفُخُ",
        "answer": "then I breath",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "fa-anfukhu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَنْفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسَهُ",
        "answer": "(of) Himself",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsahu",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُحْضَرًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسَهُ",
        "answer": "(against) Himself",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsahu",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَيُحَذِّرُكُمُ اللَّهُ نَفْسَهُ وَاللَّهُ رَءُوفٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسَنَا",
        "answer": "and ourselves",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusanā",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ وَنِسَاءَنَا وَنِسَاءَكُمْ وَأَنْفُسَنَا وَأَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "and yourselves",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusakum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَقُلْ تَعَالَوْا نَدْعُ أَبْنَاءَنَا وَأَبْنَاءَكُمْ وَنِسَاءَنَا وَنِسَاءَكُمْ وَأَنْفُسَنَا وَأَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كُلُّ الطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَائِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves ",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً أَوْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ ذَكَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسٍ",
        "answer": "for a soul",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ كِتَابًا مُؤَجَّلًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسُهُمْ",
        "answer": "(about) themselves",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusuhum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنْفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " يُخْفُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ مَا لَا يُبْدُونَ لَكَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَقَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ مِنْ عِنْدِ أَنْفُسِكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمُ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikumu",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ فَادْرَءُوا عَنْ أَنْفُسِكُمُ الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "for themselves",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "li-anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "and yourselves",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusikum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَتُبْلَوُنَّ فِي أَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَافَقُوا",
        "answer": "(are) hypocrites",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "nāfaqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ نَافَقُوا وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا قَاتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ أَوِ ادْفَعُوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَافَقُ",
        "waznEnglish": "to be hypocritical",
        "waznTlit": "nāfaqu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْفِقُوا",
        "answer": "you spend",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "tunfiqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَنْ تَنَالُوا الْبِرَّ حَتَّىٰ تُنْفِقُوا مِمَّا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْفِقُوا",
        "answer": "you spend",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "tunfiqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا تُنْفِقُوا مِنْ شَيْءٍ فَإِنَّ اللَّهَ بِهِ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَثَلُ مَا يُنْفِقُونَ فِي هَٰذِهِ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "spend",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُنْفِقُونَ فِي السَّرَّاءِ وَالضَّرَّاءِ وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُنْفِقِينَ",
        "answer": "and those who spend",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wal-munfiqīna",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الصَّابِرِينَ وَالصَّادِقِينَ وَالْقَانِتِينَ وَالْمُنْفِقِينَ وَالْمُسْتَغْفِرِينَ بِالْأَسْحَارِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنفِقِين",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munfiqīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْقَذَكُمْ",
        "answer": "then He saved you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1507,
        "tlit": "fa-anqadhakum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِنَ النَّارِ فَأَنْقَذَكُمْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ن ق ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنقَذَ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anqadha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْتِقَامٍ",
        "answer": "(of) retribution",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "intiqāmin",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَاللَّهُ عَزِيزٌ ذُو انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتِقَام",
        "waznEnglish": "you resent",
        "waznTlit": "intiqām",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرِ",
        "answer": "the wrong",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkari",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرِ",
        "answer": "the wrong",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkari",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرِ",
        "answer": "the wrong",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkari",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنَامِلَ",
        "answer": "the finger tips",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1522,
        "tlit": "l-anāmila",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِذَا خَلَوْا عَضُّوا عَلَيْكُمُ الْأَنَامِلَ مِنَ الْغَيْظِ",
        "rootWord": "ن م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَامِل",
        "waznEnglish": "the finger tips",
        "waznTlit": "anāmil",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "(of) the day",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي خَلْقِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ لَآيَاتٍ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "[the] rivers ",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ مَغْفِرَةٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَجَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers ",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَنْهَوْنَ",
        "answer": "and forbidding",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "wayanhawna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلْتَكُنْ مِنْكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى الْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَنْهَوْنَ",
        "answer": "and forbidding",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "watanhawna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَنْهَوْنَ",
        "answer": "and forbid",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "wayanhawna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(for) the Fire",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ هُمْ وَقُودُ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَنْ تَمَسَّنَا النَّارُ إِلَّا أَيَّامًا مَعْدُودَاتٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِنَ النَّارِ فَأَنْقَذَكُمْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارَ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāra",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا النَّارَ الَّتِي أُعِدَّتْ لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(will be) the Fire",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "the fire",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالُوا إِنَّ اللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَا أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَمَنْ زُحْزِحَ عَنِ النَّارِ وَأُدْخِلَ الْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارَ",
        "answer": "(to) the Fire",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāra",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ مَنْ تُدْخِلِ النَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنِيرِ",
        "answer": "[the] Enlightening",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-munīri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " جَاءُوا بِالْبَيِّنَاتِ وَالزُّبُرِ وَالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِير",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "munīr",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلُ هُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "[the] mankind",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوَاتِ مِنَ النِّسَاءِ وَالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَقْتُلُونَ الَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِالْقِسْطِ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "(to) the people",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "(to) the people",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيُكَلِّمُ النَّاسَ فِي الْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) people",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوْلَى النَّاسِ بِإِبْرَاهِيمَ لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to the people",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا عِبَادًا لِي مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّاسِ",
        "answer": "and the people",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "wal-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ جَزَاؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ اللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ عَلَى النَّاسِ حِجُّ الْبَيْتِ مَنِ اسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind ",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كُنْتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ الذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوا إِلَّا بِحَبْلٍ مِنَ اللَّهِ وَحَبْلٍ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُنْفِقُونَ فِي السَّرَّاءِ وَالضَّرَّاءِ وَالْكَاظِمِينَ الْغَيْظَ وَالْعَافِينَ عَنِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the people",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَيَانٌ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "[the people]",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ قَالَ لَهُمُ النَّاسُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّاسَ قَدْ جَمَعُوا لَكُمْ فَاخْشَوْهُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to the mankind",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنَالُوا",
        "answer": "will you attain",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1537,
        "tlit": "tanālū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَنْ تَنَالُوا الْبِرَّ حَتَّىٰ تُنْفِقُوا مِمَّا تُحِبُّونَ",
        "rootWord": "ن ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنَالُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "yanālu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَاجَرُوا",
        "answer": "emigrated",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "hājarū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ هَاجَرُوا وَأُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأُوذُوا فِي سَبِيلِي وَقَاتَلُوا وَقُتِلُوا لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَيْتَنَا",
        "answer": "You (have) guided us",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadaytanā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "(shall) guide",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَيْفَ يَهْدِي اللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا بَعْدَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُمُ الْبَيِّنَاتُ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدِيَ",
        "answer": "he is guided",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudiya",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْتَصِمْ بِاللَّهِ فَقَدْ هُدِيَ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْتَدَوْا",
        "answer": "they are guided",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadaw",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَسْلَمُوا فَقَدِ اهْتَدَوْا وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهْتَدُونَ",
        "answer": "(be) guided",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahtadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "(as) guidance",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلُ هُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the (true) guidance",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْمِنُوا إِلَّا لِمَنْ تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدَى",
        "answer": "(is the) Guidance",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هُدَى اللَّهِ أَنْ يُؤْتَىٰ أَحَدٌ مِثْلَ مَا أُوتِيتُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and a guidance",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and guidance",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَيَانٌ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَهْلَكَتْهُ",
        "answer": "then destroyed it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "fa-ahlakathu",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَمَّتْ",
        "answer": "inclined",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1565,
        "tlit": "hammat",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ هَمَّتْ طَائِفَتَانِ مِنْكُمْ أَنْ تَفْشَلَا وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا",
        "rootWord": "ه م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَمَّ",
        "waznEnglish": "to determine, to plan, to plot, to desire",
        "waznTlit": "hamma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهَمَّتْهُمْ",
        "answer": "worried [them]",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1565,
        "tlit": "ahammathum",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنْفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِاللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ه م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهَمَّتْ",
        "waznEnglish": "to worry",
        "waznTlit": "ahammat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهِينٌ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnun",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ لِيَزْدَادُوا إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَهَيْئَةِ",
        "answer": "like the form",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1572,
        "tlit": "kahayati",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَنِّي أَخْلُقُ لَكُمْ مِنَ الطِّينِ كَهَيْئَةِ الطَّيْرِ فَأَنْفُخُ فِيهِ",
        "rootWord": "ه ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَيْـَٔة",
        "waznEnglish": "and facilitate",
        "waznTlit": "hayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِيثَاقَ",
        "answer": "covenant",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqa",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ النَّبِيِّينَ لَمَا آتَيْتُكُمْ مِنْ كِتَابٍ وَحِكْمَةٍ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِيثَاقَ",
        "answer": "a Covenant",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqa",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ اللَّهُ مِيثَاقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ لَتُبَيِّنُنَّهُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجِدُ",
        "answer": "will find",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُحْضَرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدَ",
        "answer": "he found",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajada",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا الْمِحْرَابَ وَجَدَ عِنْدَهَا رِزْقًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهِيَ",
        "answer": "myself",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِنْ حَاجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِيَ لِلَّهِ وَمَنِ اتَّبَعَنِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهٌ",
        "answer": "(some) faces",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhun",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهٌ",
        "answer": "(some) faces",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhun",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهُهُمْ",
        "answer": "[their] faces ",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhuhum",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ اسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُمْ بَعْدَ إِيمَانِكُمْ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهُهُمْ",
        "answer": "[their] faces",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhuhum",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ ابْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِي رَحْمَةِ اللَّهِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهَ",
        "answer": "(at the) beginning",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajha",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِالَّذِي أُنْزِلَ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَجْهَ النَّهَارِ وَاكْفُرُوا آخِرَهُ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجِيهًا",
        "answer": "honored",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajīhan",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " اسْمُهُ الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجِيه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajīh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُوحِيهِ",
        "answer": "We reveal it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "nūḥīhi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَدُّ",
        "answer": "it will wish",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "tawaddu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا عَمِلَتْ مِنْ سُوءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُ أَمَدًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدَّتْ",
        "answer": "Wished",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "waddat",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَدَّتْ طَائِفَةٌ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدُّوا",
        "answer": "They wish",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "waddū",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَا تَتَّخِذُوا بِطَانَةً مِنْ دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا مَا عَنِتُّمْ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَذَرَ",
        "answer": "to leave",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "liyadhara",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ اللَّهُ لِيَذَرَ الْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ الْخَبِيثَ مِنَ الطَّيِّبِ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِيرَاثُ",
        "answer": "(is the) heritage",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "mīrāthu",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيرَٰث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "mīrāth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَاءَ",
        "answer": "behind",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāa",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَنَبَذُوهُ وَرَاءَ ظُهُورِهِمْ وَاشْتَرَوْا بِهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسِعٌ",
        "answer": "(is) All-Encompassing",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wāsiʿun",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰسِع",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wāsiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَعَتْهَا",
        "answer": "she delivered her",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "waḍaʿathā",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا وَضَعَتْهَا",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَعْتُهَا",
        "answer": "[I] (have) delivered [her]",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "waḍaʿtuhā",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي وَضَعْتُهَا أُنْثَىٰ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَعَتْ",
        "answer": "she delivered",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "waḍaʿat",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي وَضَعْتُهَا أُنْثَىٰ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُضِعَ",
        "answer": "set up",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "wuḍiʿa",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِي بِبَكَّةَ مُبَارَكًا",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدْتَنَا",
        "answer": "You promised us",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadttanā",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِيعَادَ",
        "answer": "the Promise",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-mīʿāda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيعَاد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mīʿād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِيعَادَ",
        "answer": "the promise",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-mīʿāda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيعَاد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mīʿād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَهُ",
        "answer": "His promise",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdahu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ اللَّهُ وَعْدَهُ إِذْ تَحُسُّونَهُمْ بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَوْعِظَةٌ",
        "answer": "and admonition",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "wamawʿiẓatun",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَيَانٌ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِظَة",
        "waznEnglish": "He instructs you",
        "waznTlit": "mawʿiẓat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوُفِّيَتْ",
        "answer": "And will be paid in full",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "wawuffiyat",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَاهُمْ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُوَفِّيهِمْ",
        "answer": "then He will grant them in full",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "fayuwaffīhim",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوَفَّىٰ",
        "answer": "is repaid in full",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tuwaffā",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوَفَّوْنَ",
        "answer": "you will be paid in full",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tuwaffawna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْفَىٰ",
        "answer": "fulfills",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "awfā",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِ وَاتَّقَىٰ فَإِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَوَفَّنَا",
        "answer": "and cause us to die",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "watawaffanā",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّئَاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ الْأَبْرَارِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَوَفِّيكَ",
        "answer": "(will) take you",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "mutawaffīka",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ اللَّهُ يَا عِيسَىٰ إِنِّي مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَوَفِّي",
        "waznEnglish": "will be repaid in full",
        "waznTlit": "mutawaffī",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُودُ",
        "answer": "(the) fuel",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1636,
        "tlit": "waqūdu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ هُمْ وَقُودُ النَّارِ",
        "rootWord": "و ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقُود",
        "waznEnglish": "they kindled",
        "waznTlit": "waqūd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقِنَا",
        "answer": "and save us",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "waqinā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا إِنَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقِنَا",
        "answer": "so save us",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "faqinā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "fear[ed]",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اتَّقَوْا عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّقُوا",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ اللَّهِ فِي شَيْءٍ إِلَّا أَنْ تَتَّقُوا مِنْهُمْ تُقَاةً",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَجِئْتُكُمْ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقَىٰ",
        "answer": "and fears (Allah)",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِ وَاتَّقَىٰ فَإِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "watattaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ اللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنْتُمْ أَذِلَّةٌ فَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "watattaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا وَيَأْتُوكُمْ مِنْ فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُمْ بِخَمْسَةِ آلَافٍ مِنَ الْمَلَائِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا تَأْكُلُوا الرِّبَا أَضْعَافًا مُضَاعَفَةً وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا النَّارَ الَّتِي أُعِدَّتْ لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقَوْا",
        "answer": "and feared Allah",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqaw",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا مِنْهُمْ وَاتَّقَوْا أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "watattaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُؤْمِنُوا وَتَتَّقُوا فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "watattaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَصْبِرُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الَّذِينَ اتَّقَوْا رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اصْبِرُوا وَصَابِرُوا وَرَابِطُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُقَاتِهِ",
        "answer": "(that) He (should) be feared",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tuqātihi",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقِيّ",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqiyy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُقَاةً",
        "answer": "(as) a precaution",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tuqātan",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ اللَّهِ فِي شَيْءٍ إِلَّا أَنْ تَتَّقُوا مِنْهُمْ تُقَاةً",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُقَىٰة",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "tuqāt",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "those who fear (Him)",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِ وَاتَّقَىٰ فَإِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمُتَّقِينَ",
        "answer": "of the God-fearing",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "bil-mutaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا يَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَلَنْ يُكْفَرُوهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "for the pious",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "for the God-fearing",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَيَانٌ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
        "answer": "let put (their) trust",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "falyatawakkali",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَوَكَّلْ",
        "answer": "then put trust",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "fatawakkal",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
        "answer": "let put (their) trust",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "falyatawakkali",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَخْذُلْكُمْ فَمَنْ ذَا الَّذِي يَنْصُرُكُمْ مِنْ بَعْدِهِ وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَكِيلُ",
        "answer": "[the] Disposer of affairs",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "l-wakīlu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَزَادَهُمْ إِيمَانًا وَقَالُوا حَسْبُنَا اللَّهُ وَنِعْمَ الْوَكِيلُ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "answer": "the ones who put trust (in Him)",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "l-mutawakilīna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُتَوَكِّلِينَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَوَكِّلُون",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "mutawakkilūn",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُولِجُ",
        "answer": "You cause to enter",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "tūliju",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُولِجُ",
        "answer": "and You cause to enter",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "watūliju",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَتُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلَادُهُمْ",
        "answer": "their children",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlāduhum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a boy",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلَادُهُمْ",
        "answer": "their children",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlāduhum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوَلُّوكُمُ",
        "answer": "they will turn (towards) you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yuwallūkumu",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَنْ يَضُرُّوكُمْ إِلَّا أَذًى وَإِنْ يُقَاتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn back",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَسْلَمُوا فَقَدِ اهْتَدَوْا وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ وَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn away ",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَالرَّسُولَ فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn back",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn away",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُولُوا اشْهَدُوا بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّىٰ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَوَلَّىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "turned back",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَلَّوْا مِنْكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلَى",
        "answer": "the best to claim relationship",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awlā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَوْلَى النَّاسِ بِإِبْرَاهِيمَ لَلَّذِينَ اتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا النَّبِيُّ وَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "awlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْلَاكُمْ",
        "answer": "(is) your Protector",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlākum",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ خَيْرُ النَّاصِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) allies",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَا يَتَّخِذِ الْمُؤْمِنُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُّ",
        "answer": "(is) a Guardian",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyu",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُّهُمَا",
        "answer": "(was) their protector",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyuhumā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِذْ هَمَّتْ طَائِفَتَانِ مِنْكُمْ أَنْ تَفْشَلَا وَاللَّهُ وَلِيُّهُمَا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَهُ",
        "answer": "(of) his allies",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāahu",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ الشَّيْطَانُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَاءَهُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهَبْ",
        "answer": "and grant",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wahab",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَبْ",
        "answer": "grant",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "hab",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُ قَالَ رَبِّ هَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَهَّابُ",
        "answer": "(are) the Bestower",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "l-wahābu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَهَبْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنْتَ الْوَهَّابُ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَّاب",
        "waznEnglish": "and grant",
        "waznTlit": "wahhāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهِنُوا",
        "answer": "weaken",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "tahinū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا وَلَا تَحْزَنُوا وَأَنْتُمُ الْأَعْلَوْنَ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَنَ",
        "waznEnglish": "to weaken",
        "waznTlit": "wahana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهَنُوا",
        "answer": "they lost heart",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "wahanū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَا وَهَنُوا لِمَا أَصَابَهُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَنَ",
        "waznEnglish": "to weaken",
        "waznTlit": "wahana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَدِكَ",
        "answer": "In Your hand",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadika",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " بِيَدِكَ الْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيَّ",
        "answer": "before me",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayya",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَدِ",
        "answer": "(is) in the Hand",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīkum",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "and their oaths",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "wa-aymānihim",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَأَيْمَانِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُولَٰئِكَ لَا خَلَاقَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَوْمٍ",
        "answer": "on a Day",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "liyawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ جَامِعُ النَّاسِ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَوْمٍ",
        "answer": "on a Day ",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "liyawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَاهُمْ لِيَوْمٍ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "days",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَجَاعِلُ الَّذِينَ اتَّبَعُوكَ فَوْقَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَيَّامُ",
        "answer": "[the] days",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-ayāmu",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَبِيٍّ أَنْ يَغُلَّ وَمَنْ يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَّامًا",
        "answer": "(for) days",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāman",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا لَنْ تَمَسَّنَا النَّارُ إِلَّا أَيَّامًا مَعْدُودَاتٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) day",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُحْضَرًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَا يُكَلِّمُهُمُ اللَّهُ وَلَا يَنْظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) day",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَلَّوْا مِنْكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ إِنَّمَا اسْتَزَلَّهُمُ الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) day",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ يَوْمَ الْتَقَى الْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ اللَّهِ وَلِيَعْلَمَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا بِهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 3,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَآتِنَا مَا وَعَدْتَنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;